{1、{9月30日晚，国务院在人民大会堂举行国庆招待会，}\textbf{{热烈庆祝中华人民共和国成立六十八周年}}{。}}

{2、}{{}{10月2日电，}\textbf{{国家质检总局近日派出首批赴安哥拉传染病监测哨点工作小组，标志着境外传染病监测哨点开始常态化运作}}{。}}

{{3、}{习近平10月3日致信祝贺中国人民大学建校80周年，向全体师生员工和广大校友致以热烈的祝贺。习近平强调，}\textbf{{当前，党和国家事业正处在一个关键时期，我们对高等教育的需要比以往任何时候都更加迫切，对科学知识和卓越人才的渴求比以往任何时候都更加强烈。希望中国人民大学以建校80周年为新的起点，围绕解决好为谁培养人、培养什么样的人、怎样培养人这个根本问题，坚持立德树人，遵循教育规律，弘扬优良传统，扎根中国大地办大学，努力建设世界一流大学和一流学科，为我国高等教育事业繁荣发展，为实现``两个一百年''奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大贡献}}{。}}

{{4、}{历经50多天，我国``深海勇士''号载人潜水器在南海完成全部海上试验任务后，10月3日随``探索一号''母船顺利返航三亚港。通过本次海试，进一步全面检验和验证了4500米载人潜水器的各项功能和性能，}\textbf{{海试的成功标志着研制工作取得圆满成功}}{。}}

{{5、10月6日，比亚迪北美工厂三期扩建竣工仪式在美国南加州沙漠小城兰卡斯特举行。这座比亚迪纯电动大巴工厂，}\textbf{{是美国首家由中国独资的大巴工厂，也是北美地区最大的电动大巴工厂}}{，占地近4.1万平方米，相当于6个标准足球场大小。}}

{6、}\textbf{{人力资源和社会保障部10月8日召开第四十四届世界技能大赛行前动员会}}{。10月14日至19日，第四十四届世界技能大赛将在阿联酋阿布扎比举办，中国代表团将派出52名选手参加47个项目的比赛。}

{{7、北京时间10月9日12时13分，}\textbf{{我国在酒泉卫星发射中心用长征二号丁运载火箭，将委内瑞拉遥感卫星二号送入预定轨道，发射任务获得圆满成功}}{。}}

{{8、中国科学院国家天文台10月10日召开新闻发布会宣布，被誉为``中国天眼''的500米口径球面射电望远镜（FAST）经过一年紧张调试，已实现指向、跟踪、漂移扫描等多种观测模式的顺利运行，并确认了多颗新发现的脉冲星。}\textbf{{这是我国天文望远镜首次发现脉冲星}}{。}}

{{9、在10月10日召开的国新办新闻发布会上，国家统计局主要负责同志介绍，党的十八大以来，经济社会发展取得新的辉煌成就。经济运行``一枝独秀''------2013年至2016年，我国GDP年均增长7.2\%，高于同期世界2.6\%和发展中经济体4\%的平均增长水平。综合国力不断增强------2016年，国内生产总值达到74万亿元；今年8月末国家外汇储备达3.09万亿美元，}\textbf{{继续保持世界首位，一批具有标志性意义的科技成果举世瞩目}}{。}}

{{10、经中央军委批准，中央军委办公厅日前印发《中国人民解放军军营开放办法》（以下简称《办法》）。}\textbf{{这是新形势下发挥军队资源优势推动全民国防教育普及深入的重要举措，为各部队规范有序组织军营向社会开放提供了基本遵循。}}{《办法》依据国防教育法和党中央、国务院、中央军委《关于加强新形势下国防教育工作的意见》，认真贯彻落实习主席关于加强国防教育的重要指示精神，总结近年来一些部队组织军营向社会开放的实践经验，对军营向社会开放的组织领导、审批程序和权限、开放时机、开放内容等作了明确规范。}}

{{11、10月13日，}\textbf{{在阿联酋阿布扎比举行的世界技能组织全体成员大会一致决定，2021年第46届世界技能大赛在中国上海举办}}{。}}

{{12、10月13日上午，}\textbf{{中央军委给航天员大队记一等功庆功大会在京举行。会上，宣读了中央军委主席习近平签署的通令，并向航天员大队颁发了奖状}}{。}}

{{13、从中国商飞公司获悉：10月10日至14日，在山东东营机场，}\textbf{{我国自主研发的北斗卫星导航系统首次在我国完全自主设计并制造的支线客机ARJ21---700飞机103架机上进行了测试试飞，试验取得圆满成功}}{。}}

{14、}{\textbf{{第四十四届世界技能大赛10月14日晚在阿联酋首都阿布扎比拉开帷幕。来自68个世界技能组织成员国家和地区的1260余名选手将在运输与物流、结构与建筑技术、制造与工程技术、信息与通信技术、创意艺术与时尚、社会与个人服务六大类的52个比赛项目中展开角逐}}{。}}

{{15、10月15日，从国家杂交水稻工程技术研究中心获悉，}\textbf{{中国工程院院士袁隆平团队选育的超级杂交稻品种``湘两优900(超优千号)''，15日在河北省硅谷农科院超级杂交稻示范基地，通过了该省科技厅组织的测产验收。平均亩产1149.02公斤，即每公顷17.2吨。创造了世界水稻单产的最新、最高纪录}}{。}}

{{16、10月16日，由中车长春轨道客车股份有限公司研制的首批美国波士顿橙线地铁车顺利下线，预计将在今年12月份运抵美国。}\textbf{{这是我国轨道交通装备首次出口美国。该车是国内首批具有完全自主知识产权的美标地铁车，在材料、空间等方面有诸多创新}}{。}}

{{17、从国家邮政局获悉：}\textbf{{十八大以来，我国快递业务量、业务收入分别增长5.5倍和3.8倍，快递业务量年均增长53\%，已占全球四成份额，连续三年稳居世界第一。目前，我国快递从业法人企业达2万家，从业人数超过200万}}{。}}

{{18、10月16日，}\textbf{{我国西北地区首条高速公路螺旋隧道------卧龙沟一号隧道全线贯通，标志着高速公路螺旋隧道施工技术首次在我国高寒、高海拔地区运用成功}}{。}}

{{19、10月18日，}\textbf{{中国共产党第十九次全国代表大会在北京人民大会堂开幕。习近平代表第十八届中央委员会向大会作报告。习近平指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。这标志着我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。新时代中国特色社会主义思想明确坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国}}{。}}

{{20、10月19日，}\textbf{{中国商飞公司在山东东营向成都航空公司交付第三架ARJ21新支线喷气客机，这是ARJ21-700飞机首次通过售后回租的形式交付的第一架飞机，也是ARJ21-700飞机获得首张生产许可证（PC证）。中国商飞公司总装制造中心批产后交付首架飞机，标志着我国支线喷气客机正向批产化稳步迈进}}{。}}

{{21、}{央行货币政策司发布《人民币国际化报告》(2017年，下称《报告》)指出，将进一步完善人民币汇率市场化形成机制,逐步增强汇率弹性，保持人民币在全球货币体系中的稳定地位。而根据上述报告，}\textbf{{越来越多的央行和货币当局把人民币作为其储备资产，人民币``入篮''满一年之际，已有60多个国家和地区将人民币纳入外汇储备。纲领，具有划时代的里程碑意义}}{。}}

{{22、}}{\textbf{{第四十四届世界技能大赛10月19日在阿联酋阿布扎比闭幕}}{。平均年龄不到21岁的52名中国``年轻工匠''共在本次大赛中参加了47个项目比赛，获得了15枚金牌、7枚银牌、8枚铜牌和12个优胜奖，中国队位列金牌榜首位，取得历史最好成绩。}}

{{23、10月20日从国家食品药品监督管理总局获悉，}\textbf{{由我国独立研发、具有完全自主知识产权的创新性重组疫苗产品``重组埃博拉病毒病疫苗（腺病毒载体）''的新药注册申请１９日获食药监总局批准。这是我国首个重组埃博拉病毒病疫苗获批注册}}{。}}

{{24、从中国国家航天局和法国驻华大使馆10月20日联合举行的媒体见面会上获悉，}\textbf{{我国和法国航天合作的首颗卫星------中法海洋卫星（CFOSAT）计划于2018年下半年由长征运载火箭在中国发射}}{。}}

{{25、}\textbf{{香港特区政府10月21日在礼宾府举行2017年度勋衔颁授典礼}}{，特区行政长官林郑月娥颁授勋衔及奖状予出席的312名受勋人士。其中，10人获颁大紫荆勋章，25人获颁金紫荆星章，35人获颁银紫荆星章，66人获铜紫荆星章，1人获追授金英勇勋章。}}

{{26、10月22日，}\textbf{{由中交二航局施工的世界最大跨度公铁两用钢拱桥------沪通长江大桥天生港专用航道桥主拱合龙}}{。该桥主跨1092米，为目前世界上最大跨度的公铁两用斜拉桥。}}

{{27、2017年10月22日，首批10部新能源通道车投入1路车运营，}\textbf{{标志着67岁``大1路''走进纯电动时代}}{。并率先配置了PM2.5自动过滤净化系统和360度主动安全预警系统。}}

{{28、10月24日，中国共产党第十九次全国代表大会在北京人民大会堂胜利闭幕。}\textbf{{选举产生新一届中央委员会和中央纪律检查委员会。通过关于十八届中央委员会报告的决议、关于中央纪律检查委员会工作报告的决议、关于《中国共产党章程（修正案）》的决议。习近平主持大会并发表重要讲话，习近平强调，中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴。这个初心和使命是激励中国共产党人不断前进的根本动力。全党同志一定要永远与人民同呼吸、共命运、心连心，永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。全党要紧密团结在党中央周围，高举中国特色社会主义伟大旗帜，解放思想，改革创新，锐意进取，埋头苦干，带领全国各族人民为实现党的十九大确定的目标任务而奋斗}}{。}}

{{29、10月23日从WAPI产业联盟获悉，}\textbf{{中国自主研发的物联网安全协议关键技术TRAIS-X，被国际标准组织正式发布，成为国际标准技术规范}}{。}}

{{30、10月23日，}\textbf{{国内首单房企租赁住房REITs（房地产信托投资基金）、首单储架发行REITs------中联前海开源---保利地产租赁住房一号资产支持专项计划获得上海证券交易所审核通过，开创了租赁住房资产证券化新篇章，对于加快推进租赁住房市场建设具有积极的示范效应}}{。}}

{{31、中国国家卫星气象中心主任杨军10月24日在美国首都华盛顿说，}\textbf{{中国新一代静止轨道气象卫星风云四号和首颗全球二氧化碳监测科学实验卫星（简称碳卫星）的数据产品将对全球用户免费开放}}{。}}

{{32、中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平10月26日下午出席了在京召开的军队领导干部会议并发表重要讲话。习近平强调，}\textbf{{中国特色社会主义进入了新时代，国防和军队建设也进入了新时代。人民军队要不忘初心、牢记使命，认真学习贯彻党的十九大精神，深入学习贯彻新时代党的强军思想，坚定不移走中国特色强军之路，全面推进国防和军队现代化，为实现党在新时代的强军目标、到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队、实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗}}{。}}

{{33、}\textbf{{中国与古巴10月25日在此间签署了关于向古巴提供优惠贷款的框架协议，用于实施双方商定的50兆瓦光伏组件自动生产线项目和家电工业园改造项目}}{。光伏组件项目旨在对古巴唯一一家组装生产太阳能光伏板的厂商埃内斯托·切·格瓦纳的生产线进行扩大升级。}}

{{34、10月26日，由中科院工程热物理研究所和朗星无人机公司作为总体单位，}\textbf{{联合航空工业618所、中电54所、航天773所、西工大等单位研发的大型货运无人机AT200完成首飞，标志着全球首款吨位级货运无人机的诞生}}{。}}

{{35、10月27日电，国务院总理李克强日前签署国务院令，}\textbf{{公布《机关团体建设楼堂馆所管理条例》，自2017年12月1日起施行，1988年9月22日发布施行的《楼堂馆所建设管理暂行条例》同时废止}}{。}}

{36、10月29日电，\textbf{{湖南省近日发放全国首批有色行业排污许可证------五矿铜业（湖南）有限公司、郴州市金贵银业股份有限公司分别获得衡阳市环保局、郴州市环保局颁发的由环保部统一印发的排污许可证}}。}
