1、巴基斯坦国家银行（央行）1月2日晚发表声明，{\textbf{批准贸易商在与中国的双边贸易中使用人民币作为结算货币}}。

2、在特朗普政府宣布暂停对巴基斯坦的安全援助后，{\textbf{巴基斯坦外交部长阿西夫于1月5日称，自己国家与美国的``盟友''关系宣告结束。尽管美国防长马蒂斯在同日表示，不会完全``放弃''巴基斯坦，但有诸多学者认为，伊斯兰堡在地缘政治上将越来越向中国靠拢}}。\\
3、欧盟委员会1月8日发布的报告显示，{\textbf{去年12月，反映经济信心的欧元区经济景气指数进一步延续自2016年秋季以来的上升趋势，创下2000年10月份以来最高水平}}。

4、美国知情人士1月9日说，{\textbf{唐纳德·特朗普政府有意松绑核武器使用限制、研发新型核弹头，已就此拟定新版《核态势评估》报告。预计特朗普本月晚些时候发表国情咨文后将正式发布这份文件}}。

5、1月15日电，英国、欧盟和美国的金融机构监管者日前先后发布关于金融数据共享的法规或指导意见，计划今年开始实行。毫不夸张地说，金融数据共享虽然看起来更像是监管变化而不是技术突破，但它带给金融领域的冲击和改变，一点都不逊于目前的任何金融科技。{\textbf{英国《经济学人》将其称之为欧洲银行业的``地震''。}}\\
6、{\textbf{目前，54个非洲国家驻联合国代表共同要求美国总统特朗普收回在移民问题上的不当言论并正式道歉。有分析指出，特朗普的言论会使美国与非洲国家的关系受到严重负面影响，美国在非洲的形象和影响力将再次遭受冲击}}。

7、{\textbf{由于美国国会参议院未能通过联邦政府临时拨款法案，美国联邦政府非核心部门当地时间1月20日零时开始被迫``关门''。这是美联邦政府2013年10月以来再次``关门''。在美国总统特朗普执政周年之际，华盛顿以这种方式再次震惊世界}}。\\
8、{\textbf{第三十届非盟峰会系列会议1月22日在埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴的非盟总部举行，会议将重点关注非洲国家的反腐败问题}}。

9、1月22日，{\textbf{美国媒体报道，国会参议院当天将通过临时拨款法案，这意味着联邦政府部门将重新``开张''。}}\\
10、1月23日，{\textbf{美国国会参议院以85票赞成、12票反对的结果通过杰罗姆·鲍威尔美国联邦储备委员会（美联储）主席一职的任命。鲍威尔将在2月接替珍妮特·耶伦，成为美联储近40年来首位没有经济学学位的主席}}。

11、1月22日，{\textbf{美国彭博社发布2018年世界创新指数，中国位居第十九位，比前一年提升两位。这个指数综合测算研发投入、研究人员集中度、专利申请等指标，从一个侧面反映出中国创新能力的稳步提高}}。\\
12、巴勒斯坦解放组织（巴解组织）执行委员会秘书长埃雷卡特1月24日强调，在美国收回有关耶路撒冷归属问题的表态前，巴方拒绝美国任何有关巴以和平的方案。

13、{\textbf{新年伊始，保加利亚接替爱沙尼亚担任欧盟轮值主席国}}。保加利亚总统拉德夫日前呼吁欧盟各成员国继续推进欧洲一体化进程，构建``团结更强大''的欧洲。在全球保护主义、民粹主义、反全球化``逆风''抬头的大背景下，欧洲内部分化严重，``反欧''``疑欧''右翼民粹政党借机乘势崛起，加之难民问题持续发酵，排外主义思潮涌动，欧洲一体化进程步履维艰。

14、{\textbf{1月25日，新一轮叙利亚和谈在奥地利首都维也纳召开}}。由于叙利亚政府及反对派拒绝直接进行谈判，联合国秘书长叙利亚问题特使德米斯图拉当天分别与双方进行了会谈。\\
15、美国财政部1月26日宣布对9家实体和21名个人实施制裁，{\textbf{从而在乌克兰和克里米亚问题上对俄罗斯继续施压}}。

16、据捷克统计办公室消息，根据对捷克总统选举第二轮投票96％的选票统计，{\textbf{现任总统泽曼1月27日在第二轮投票中击败对手捷克科学院前院长德拉霍什，赢得连任。泽曼总统在当天发表的胜选演讲中表示，他将不辜负捷克民众对他的信任}}。\\
17、日本前众议院议长河野洋平1月26日在东京都举办的共同通信加盟社研讨会上发表演讲，公开批评日本首相安倍晋三计划在和平宪法第九条中加入有关自卫队内容的修宪企图。

18、近日，德国财政部长彼得·阿尔特迈尔和法国财政部长布鲁诺·勒梅尔在巴黎联合举行新闻发布会，表示将在今年阿根廷举行的二十国集团峰会中联合推动全球对比特币的监管，将警告这一世界最流行的加密货币正在被非法团体利用。\\
19、{\textbf{1月28日芬兰举行总统大选，现任总统绍利·尼尼斯托获得62.7\%的选票，顺利连任总统}}。

20、喀布尔消息：据当地媒体报道，阿富汗首都喀布尔一军事学院1月29日遭武装分子袭击。阿富汗国防部官员证实，袭击造成至少5名士兵丧生，另有10人受伤。参与袭击的5名武装分子，其中2人引爆身上炸药死亡、2人被安全人员击毙，还有1人被捕。极端组织``伊斯兰国''已宣布对该起袭击负责。\\
21、{\textbf{1月30日，由俄罗斯、土耳其和伊朗倡议的叙利亚全国对话大会在俄南部城市索契开幕}}。这次会议是迄今为止涉及派别最多、覆盖面最广的一次叙利亚全国对话大会。分析认为，俄罗斯力图通过此次大会，借助推动叙利亚危机的政治解决，持续提升其在中东地区的外交影响力。

22、{\textbf{北美自由贸易协定第六轮谈判1月29日在加拿大蒙特利尔结束}}。尽管谈判``向前迈出了一步''，与会的加拿大、美国和墨西哥开始触及某些核心问题，但``进展极为缓慢''，仍存在巨大分歧。
