1、{\textbf{叙利亚全国对话大会1月30日在俄罗斯索契举行。}}与会各方代表在会后发表联合声明和与会各方呼吁书，并决定成立叙利亚宪法委员会，初步确定150人宪法委员会候选人名单。\\
2、巴基斯坦瓜达尔港自由区开园仪式暨首届瓜达尔国际商品展销会日前落下帷幕。{\textbf{这标志着瓜达尔港建设进入新阶段，中巴经济走廊通往印度洋的门户已经开启。}}

{\textbf{3、2月2日，作为第二十七届古巴国际书展中国主宾国活动的一项重要内容，中国和古巴出版机构签署了10项出版合作协议}}。\\
4、《马尔代夫时报》2月6日报道，在马尔代夫总统亚明5日宣布进入为期15天的紧急状态后数小时，{\textbf{前总统加尧姆6日凌晨被马尔代夫特警队以腐败和蓄谋推翻政府的名义逮捕。同时，警方以涉嫌腐败逮捕了马尔代夫最高法院首席大法官阿卜杜拉·赛义德和法官阿里·哈米德}}。

5、据叙利亚通讯社2月5日报道，{\textbf{土耳其在叙利亚北部阿夫林地区军事行动已持续两周，共造成近500人伤亡}}。\\
6、{\textbf{2月7日电，继6日成功试射``烈火－1''型改进型弹道导弹后，印度7日在东部奥迪沙邦昌迪普尔基地又成功试射一枚``大地－2''型地对地短程弹道导弹}}。

7、\textbf{{韩国第二大在野党国民之党的部分成员6日另起炉灶，组建了一个名为``民主和平党''的新政党，所占议席数量在国会排名第四。韩国政坛角力风云变幻，受到外界密切关注。}}至此，韩国国会299个议席中，执政党共同民主党占有121席，第一大在野党自由韩国党117席，国民之党24席，民主和平党15席。韩联社报道，四届国会议员赵培淑当选民主和平党党首，三届国会议员张秉浣当选该党的国会领袖。\\
8、2月7日，{\textbf{由德国总理默克尔领导的联盟党（基民盟与基社盟）与德国社会民主党（社民党）达成联合组阁协议，并确定了部长职务分配。}}据德新社等媒体报道，联盟党在谈判中作出了重大让步，社民党在新一任内阁中将收获外交部长、财政部长和劳工部长等重要职务。

9、{\textbf{2月6日，美国私营公司太空探索（SpaceX）在佛罗里达州肯尼迪航天中心成功发射重型猎鹰火箭，把一辆桃红色特斯拉跑车送入地球至火星的椭圆形轨道。}}此次发射的重型猎鹰火箭是目前人类现役火箭中运载能力最强的一款，也是自美国航空航天局土星5号火箭在45年前发射、将宇航员送上月球以来最强大的宇宙飞船。

10\textbf{、}{\textbf{``激情平昌，和谐世界''。2月9日20时，第二十三届冬季奥林匹克运动会在韩国平昌开幕。习近平主席特别代表、中共中央政治局常委韩正应邀出席开幕式}}。\\
11、{\textbf{朝鲜高级别代表团2月9日乘专机抵达韩国仁川机场，并出席当晚举行的平昌冬奥会开幕式。}}

12、据德国媒体2月8日报道，随着北约抵制俄罗斯的军事活动升级，{\textbf{德国联邦国防军将在科隆---波恩地区设立新的北约军事指挥中心}}。\\
13、俄罗斯一架载有71人的客机当地时间2月11日下午在莫斯科州坠毁。救援人员已在现场搜索到两具遗体，并找到了黑匣子。俄媒体报道说，机上人员恐难有生还。

14、英国《泰晤士高等教育》杂志日前公布的2018年亚洲大学排名显示，东京大学排名比去年下降一位，名列第八，是日本唯一进入前十名的大学，此外跻身前100名之内的日本大学也仅有11所，比去年减少1所。日本民众纷纷就此发表评论，表达担忧。\\
15、美国比尔和梅琳达·盖茨基金会（简称基金会）主席比尔·盖茨及其妻子梅琳达·盖茨2月13日发布了2018年度公开信，自1990年以来，全球每年的儿童死亡人数已经减半，且在过去短短20年时间里，全球极端贫困人口数量下降了近一半，并高度评价中国的减贫成就，称早在基金会参与之前，中国已经在扶贫工作上取得显著成就。

16、{\textbf{南非国民议会2月15日选举非洲人国民大会（非国大）主席、代总统西里尔·拉马福萨为南非新总统}}。\\
17、{\textbf{由国际货币基金组织、经济合作与发展组织、联合国和世界银行联合举办的首届税收合作平台全球会议2月14日至16日在纽约联合国总部召开。}}400多名来自世界各国税收政策与征管部门的高级官员及重要国际组织、学术界、经济界和民间组织代表，围绕如何把税收作为政策工具，实现可持续发展目标进行深入探讨。

18、{\textbf{为期三天的第54届慕尼黑安全会议（慕安会）于2月18日下午在德国慕尼黑闭幕。}}会议主席沃尔夫冈·伊申格尔在闭幕致辞时说，在会议中，他听到了当前世界面临的朝核问题、中东乱局等挑战，也听到了促进欧洲防务联盟、``一带一路''倡议等高明见解，以及世界对于避免军备竞赛、保护主义的期待，但帮助世界远离安全危机仍缺少具体的措施建议。慕尼黑安全会议始于1963年，前身系以跨大西洋伙伴关系为重点议题的``国际防务大会''。近年来，慕尼黑安全会议已逐步成为全球高规格安全政策论坛。\\
19、{\textbf{联合国安理会2月20日在纽约联合国总部举行会议审议巴勒斯坦问题。}}联合国秘书长古特雷斯首先在会上发言。他重申联合国通过``两国方案''、在联合国有关决议和国际法框架下解决巴以问题的决心。他指出，当前巴以局势面临严峻考验，国际社会关于``两国方案''的共识有削弱的危险，加沙地带局势动荡不安，数百万巴勒斯坦难民的生活受到威胁。他呼吁各方立即采取一致行动，通过对话解决当前问题。

20、{\textbf{欧盟边境与海岸警卫局2月20日发布年度报告说，2017年共有近20.5万难民进入欧盟，数量降至4年来的最低}}。\\
21、美国海关和边境保护局2月21日宣布，将对加利福尼亚州南部卡莱克西科市市中心附近的边境隔离墙进行更换。{\textbf{这标志着美国联邦政府启动了美国与墨西哥边境隔离墙的修建工程}}。

22、{\textbf{第三十届联合国粮农组织非洲区域会议日前在苏丹首都喀土穆召开，来自非洲38个国家的农业部长和400余名农业专家参会，会议主要聚焦近年来日益严峻的非洲粮食安全和人口营养不良问题}}。\\
23、以色列国防军2月22日表示，{\textbf{以色列和美国将于3月举行大规模反导联合军演}}。

24、联合国安理会2月24日通过了敦促叙利亚全境停火至少30天的2401号决议。\\
25、{\textbf{第二}}{\textbf{十三届冬季奥林匹克运动会2月25日晚在平昌奥林匹克体育场闭幕。中国作为下届冬奥会主办国，在闭幕式上奉献了《2022相约北京》8分钟文艺表演。国家主席习近平通过视频，向全世界发出诚挚邀请------2022年相约北京！}}

26、{\textbf{201}}{\textbf{8年世界移动通信大会2月26日在西班牙巴塞罗那开幕。}}世界移动通信大会一直是移动通信产业的风向标，在为期4天的展会中，来自全世界的2300多家企业将发布和展示其最新的通信产品和技术，本届大会的与会人数预计将超过10万。
