1、新年前夕，国家主席习近平通过中国国际广播电台、中央人民广播电台、中央电视台、中国国际电视台（中国环球电视网）和互联网，发表了二○一八年新年贺词{\textbf{。``我为中国人民迸发出来的创造伟力喝彩''``千千万万普通人最伟大''``幸福都是奋斗出来的''``逢山开路，遇水架桥''``将改革进行到底''``不驰于空想、不骛于虚声''``以造福人民为最大政绩''\ldots{}\ldots{}习近平主席2018年的新年贺词，激荡光荣与梦想，充满信心与斗志，见证情怀}}。\\
2、2018年北京市将推进市级机关和市属行政事业单位向城市副中心搬迁工作，完善副中心与中心城区快速交通体系迫在眉睫。{\textbf{国家首批市郊铁路试点项目------北京城市副中心线已于2017年最后一天开通运营}}，设计时速达200公里，从北京站至通州只需28分钟，将大大缓解市区至城市副中心间的通勤压力，有效满足中心城区与城市副中心之间日益增强的长距离快速出行需求。

3、外交部发言人耿爽1月2日在例行记者会上表示，{\textbf{根据中非合作论坛非方成员的强烈愿望，着眼于中非关系发展的现实需要，中方决定2018年在中国举办中非合作论坛峰会}}。\\
4、截至2017年底，我国铁路营业里程达12.7万公里，其中高铁2.5万公里，占世界高铁总量的66.3\%，{\textbf{铁路电气化率和复线率分别居世界第一和第二位}}。

5、{\textbf{2017年全面推行河长制取得重大进展，省市县乡四级工作方案全部出台，6项配套制度基本建立，设立乡级及以上河长31万名、村级河长62万名，湖长制全面启动实施}}。\\
6、新年伊始，万象更新，全军上下厉兵秣马，练兵正当时。1月3日上午，中央军委隆重举行2018年开训动员大会，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向全军发布训令，{\textbf{号召全军贯彻落实党的十九大精神和新时代党的强军思想，全面加强实战化军事训练，全面提高打赢能力。习近平向全军发布训令。他命令：全军各级要强化练兵备战鲜明导向，坚定不移把军事训练摆在战略位置、作为中心工作，抓住不放，抓出成效。要坚持领导带头、以上率下，坚持实战实训、联战联训，坚持按纲施训、从严治训。要端正训练作风、创新训练方法、完善训练保障、严格训练监察，开展群众性练兵比武活动，加强针对性对抗性训练，提高军事训练实战化水平，牢牢掌握能打仗、打胜仗的过硬本领。全军指战员要坚决贯彻党中央和中央军委决策指示，发扬一不怕苦、二不怕死的战斗精神，刻苦训练、科学训练，勇于战胜困难，勇于超越对手，锻造召之即来、来之能战、战之必胜的精兵劲旅，坚决完成党和人民赋予的新时代使命任务}}。

7、中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平1月3日视察中部战区陆军某师，{\textbf{强调要认真贯彻党的十九大精神，贯彻新时代党的强军思想，大抓实战化军事训练，深入推进数字化部队建设管理和作战运用创新，聚力打造精锐作战力量}}。\\
8、中国人民银行官网发布``关于百行征信有限公司（筹）相关情况的公示''称，{\textbf{已受理百行征信有限公司（筹）的个人征信业务申请，根据《征信业管理条例》《征信机构管理办法》等规定，现将百行征信有限公司（筹）相关情况予以公示。业内期盼已久的``信联''终于揭开神秘面纱。公示显示，百行征信主要股东及所持股份为：中国互联网金融协会持股36\%，芝麻信用管理有限公司持股8\%，腾讯征信有限公司持股8\%，深圳前海征信中心股份有限公司持股8\%，鹏元征信有限公司持股8\%，中诚信征信有限公司持股8\%，考拉征信有限公司持股8\%，中智诚征信有限公司持股8\%，北京华道征信有限公司持股8\%。注册资本人民币10亿元。据了解，百行征信主要在银、证、保等传统金融机构以外的网络借贷等领域开展个人征信活动，与人民银行征信中心运维的国家金融信用信息基础数据库形成错位发展、功能互补的市场格局}}。

9、新进中央委员会的委员、候补委员和省部级主要领导干部学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神研讨班1月5日在中央党校开班。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在开班式上发表重要讲话强调，{\textbf{建设好我们这样的大党，领导好我们这样的大国，中央委员会成员和省部级主要领导干部至关重要，必须提高政治站位、树立历史眼光、强化理论思维、增强大局观念、丰富知识素养、坚持问题导向，从历史和现实相贯通、国际和国内相关联、理论和实际相结合的宽广视角，对一些重大理论和实践问题进行思考和把握，做到坚持和发展中国特色社会主义要一以贯之，推进党的建设新的伟大工程要一以贯之，习近平强调，``备豫不虞，为国常道''，增强忧患意识、防范风险挑战要一以贯之，以时不我待、只争朝夕的精神投入工作，推动全党全国各族人民把思想统一到党的十九大精神上来，把力量凝聚到实现党的十九大确定的目标任务上来，不断开创新时代中国特色社会主义事业新局面}}。\\
10、2017年12月28日，石家庄至济南高铁正式开通运营，两地旅行时间从原来最快约4个小时缩短到约2个小时，{\textbf{标志着我国``四纵四横''高铁网中的``四横''完美收官。\\
}}11、{\textbf{中央军委日前印发《军队互联网媒体管理规定》，自2018年2月1日起施行}}。《规定》深入贯彻党的十九大精神，明确军队互联网媒体管理基本原则和总体要求，涵盖军队互联网媒体资质准入、审批备案、传播运行、建设保障等方面，就军队互联网媒体的开办范围、资格条件、审批程序、信息发布、保密要求、主体责任等作了统一规范，并对平台建设、技术监管、人才培养等工作进行明确，对军队互联网媒体违反国家和军队法律法规的各种情形作出追究责任的规定。

12、近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于推进城市安全发展的意见》，{\textbf{随着我国城市化进程明显加快，城市人口、功能和规模不断扩大，发展方式、产业结构和区域布局发生了深刻变化，新材料、新能源、新工艺广泛应用，新产业、新业态、新领域大量涌现，城市运行系统日益复杂，安全风险不断增大。该意见强化城市运行安全保障，有效防范事故发生}}。\\
13、中国人民银行公布的最新外汇储备规模数据显示，{\textbf{2017年12月末，我国外汇储备规模为31399亿美元，较11月末上升207亿美元，升幅为0.66\%，连续第十一个月出现回升}}。

14、从国家林业局获悉：{\textbf{我国将启动大规模国土绿化行动，力争2018年完成造林1亿亩以上，到2020年森林覆盖率达到23.04\%、到2035年达到26\%、到本世纪中叶达到世界平均水平}}。\\
15、{\textbf{中共中央、国务院1月8日上午在北京隆重举行国家科学技术奖励大会。}}党和国家领导人习近平、李克强、张高丽、王沪宁出席大会并为获奖代表颁奖。李克强代表党中央、国务院在大会上讲话。张高丽主持大会。习近平首先向获得2017年度国家最高科学技术奖的南京理工大学王泽山院士和中国疾病预防控制中心病毒病预防控制所侯云德院士颁发奖励证书，并同他们热情握手，表示祝贺。随后，习近平等党和国家领导人向获得国家自然科学奖、国家技术发明奖、国家科学技术进步奖和中华人民共和国国际科学技术合作奖的代表颁奖。2017年度国家科学技术奖共评选出271个项目和9名科技专家。其中，国家最高科学技术奖2人；国家自然科学奖35项，其中一等奖2项、二等奖33项；国家技术发明奖66项，其中一等奖4项、二等奖62项；国家科学技术进步奖170项，其中特等奖3项、一等奖21项（含创新团队3项）、二等奖146项；授予7名外籍科技专家中华人民共和国国际科学技术合作奖。

16、国家主席习近平1月8日在钓鱼台国宾馆会见来华进行国事访问的法国总统马克龙。习近平强调，{\textbf{当今世界存在很多不确定性，中方主张构建人类命运共同体，法方也持相似的理念。两国可以超越社会制度、发展阶段、文化传统差异，增进政治互信，充分挖掘合作潜力。中方愿继续本着合作共赢的原则，密切同法方各领域合作，加强``一带一路''框架下合作。中方重视同法方密切在重大国际问题上的沟通合作，共同努力促进世界稳定与繁荣。新时代中法关系大有作为}}。\\
17、1月8日在厦门举行的全国旅游工作会议上，{\textbf{国家旅游局局长李金早表示，国家旅游局将坚决纠正一些地方搞形式主义、搞所谓``五星级厕所''的做法，扎实推进``厕所革命''新三年行动计划}}。

18、国家主席习近平1月9日在人民大会堂同法国总统马克龙举行会谈。{\textbf{两国元首一致同意，秉承友好传统，推动紧密持久的中法全面战略伙伴关系行稳致远}}。\\
19、{\textbf{云南省日前发布《关于贯彻落实湿地保护修复制度方案的实施意见》，明确对全省湿地资源实行面积总量管控，确保湿地面积不减少，特别是自然湿地面积不减少，合理划定纳入生态保护红线的湿地范围，实现湿地资源管理``一张图''。到2020年，全省湿地面积不低于845万亩，其中自然湿地面积不低于588万亩，湿地保护率不低于52\%}}。

20、1月10日，{\textbf{我国首个拥有完全自主知识产权的``云轨''无人驾驶系统发布，首条搭载这一系统的``云轨''线路也在银川通车运行。``云轨''是一种中、小运量轨道交通系统，采用跨座式单轨技术，可应用于中、小城市的骨干线和大中城市的加密线等}}。\\

21、1月15日电，{\textbf{从全国标准化工作会上获悉：去年全年共发布国家标准3811项，立项2042项。在冶金、材料、建筑等领域新提交国际标准提案161项，参与制定国际标准数量超过新增数量的50\%，国际标准化贡献率跃居世界第五}}。

22、中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平1月11日上午在中国共产党第十九届中央纪律检查委员会第二次全体会议上发表重要讲话。他强调，{\textbf{在中国特色社会主义新时代，完成伟大事业必须靠党的领导，党一定要有新气象新作为。要全面贯彻党的十九大精神，重整行装再出发，以永远在路上的执着把全面从严治党引向深入，开创全面从严治党新局面。习近平强调，党的建设新的伟大工程，是引领伟大斗争、伟大事业、最终实现伟大梦想的根本保证。全面从严治党，必须坚持和加强党的全面领导。坚持党的领导，最根本的是坚持党中央权威和集中统一领导。习近平强调，全面从严治党必须持之以恒、毫不动摇。习近平指出，要坚持以党的政治建设为统领，坚决维护党中央权威和集中统一领导。习近平强调，要锲而不舍落实中央八项规定精神，保持党同人民群众的血肉联系。要继续在常和长、严和实、深和细上下功夫，密切关注享乐主义、奢靡之风新动向新表现，坚决防止回潮复燃。纠正形式主义、官僚主义，一把手要负总责。习近平强调，要深化标本兼治，夺取反腐败斗争压倒性胜利。标本兼治，既要夯实治本的基础，又要敢于用治标的利器。要坚持无禁区、全覆盖、零容忍，坚持重遏制、强高压、长震慑，坚持受贿行贿一起查，坚决减存量、重点遏增量。``老虎''要露头就打，``苍蝇''乱飞也要拍。要推动全面从严治党向基层延伸，严厉整治发生在群众身边的腐败问题。要把扫黑除恶同反腐败结合起来，既抓涉黑组织，也抓后面的``保护伞''。要加强反腐败综合执法国际协作，强化对腐败犯罪分子的震慑}}。\\
23、{\textbf{我国首个等离子体危废处理示范项目------10吨/天等离子体危废处理项目，近日在广东清远通过竣工验收，正式进入工程应用阶段，为国内医疗垃圾、生活垃圾、废矿物油等危废物的处理探索出了一条新路。}}\\
24、1月18日，国家统计局对外公布，初步核算，{\textbf{全年国内生产总值（GDP）827122亿元，我国经济总量首次站上80万亿元的历史新台阶。2017年中国经济的名义增量约8.4万亿元，这意味着中国一年干出的经济增量相当于2016年全球第十四大经济体的经济总量}}。

25、{\textbf{福建省首个县级路长办公室日前在三明永安市正式挂牌，县长当``路长''的农村公路管理制度将在全省范围内推行。福建省也将成为全国首个全省性推广农村公路``路长制''的省份}}。\\
26、中国共产党第十九届中央委员会第二次全体会议，于2018年1月18日至19日在北京举行。出席这次全会的有，中央委员203人，候补中央委员172人。中央纪律检查委员会常务委员会委员和有关方面负责同志列席会议。{\textbf{党的十九大代表中部分基层同志和专家学者也列席会议。中央政治局主持会议，中央委员会总书记习近平作重要讲话，全会通过《中共中央关于修改宪法部分内容的建议》，全会号召，全党同志要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面深入贯彻党的十九大精神和本次全会精神，牢固树立政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，坚定不移走中国特色社会主义法治道路，自觉维护宪法权威、保证宪法实施，为新时代推进全面依法治国、建设社会主义法治国家而努力奋斗}}。

27、十九届二次全会认为，宪法是国家的根本法，是治国安邦的总章程，是党和人民意志的集中体现。维护宪法尊严和权威，是维护国家法制统一、尊严、权威的前提，也是维护最广大人民根本利益、确保国家长治久安的重要保障。{\textbf{全会认为，我们党高度重视宪法在治国理政中的重要地位和作用，明确坚持依法治国首先要坚持依宪治国，坚持依法执政首先要坚持依宪执政，我国宪法必须随着党领导人民建设中国特色社会主义实践的发展而不断完善发展。这是我国宪法发展的一个显著特点，也是一条基本规律。从1954年我国第一部宪法诞生至今，我国宪法一直处在探索实践和不断完善过程中。1982年宪法公布施行后，分别于1988年、1993年、1999年、2004年进行了4次修改。全会强调，习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化最新成果，是当代中国马克思主义、21世纪马克思主义，是党和国家必须长期坚持的指导思想。中国共产党领导是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度最大的优势，必须坚持和加强党对一切工作的领导。经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设``五位一体''总体布局，创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，到2020年全面建成小康社会、到2035年基本实现社会主义现代化、到本世纪中叶建成社会主义现代化强国的奋斗目标，实现中华民族伟大复兴，对激励和引导全党全国各族人民团结奋斗具有重大引领意义。坚持和平发展道路，坚持互利共赢开放战略，推动构建人类命运共同体，对促进人类和平发展的崇高事业具有重大意义。国家监察体制改革是事关全局的重大政治体制改革，是强化党和国家自我监督的重大决策部署，要依法建立党统一领导的反腐败工作机构，构建集中统一、权威高效的国家监察体系，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。宪法是国家各项制度和法律法规的总依据，充实宪法的重大制度规定，对完善和发展中国特色社会主义制度具有重要作用。\\
中共中央2017年12月15日在中南海召开党外人士座谈会，就中共中央关于修改宪法部分内容的建议听取各民主党派中央、全国工商联负责人和无党派人士代表的意见和建议。中共中央总书记习近平主持会议并发表重要讲话。习近平强调，我国宪法是一部好宪法。各民主党派和统一战线为我国宪法制度的形成和发展作出了重要贡献。宪法只有不断适应新形势才能具有持久生命力。中共中央决定对宪法进行适当修改，是经过反复考虑、综合方方面面情况作出的，目的是通过修改使我国宪法更好体现人民意志，更好体现中国特色社会主义制度的优势，更好适应提高中国共产党长期执政能力、推进全面依法治国、推进国家治理体系和治理能力现代化的要求。宪法修改，既要顺应党和人民事业发展要求，又要遵循宪法法律发展规律}}。\\
28、在全国个体劳动者第五次代表大会开幕之际，{\textbf{中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平致信大会，代表党中央，向全体与会代表及全国广大个体私营企业经营者致以诚挚的问候。习近平强调，中国特色社会主义进入新时代，深化供给侧结构性改革，实施区域协调发展战略，发展实体经济，推进精准扶贫，对个体私营经济发展提出了新的更高的要求。广大个体私营企业经营者要认真学习贯彻党的十九大精神，弘扬企业家精神，发挥企业家作用，坚守实体经济，落实高质量发展，在全面建成小康社会、全面建设社会主义现代化国家新征程中作出新的更大贡献}}。

29、习近平近日就政法工作作出重要指示，对党的十八大以来政法战线取得的成绩给予充分肯定，对新时代政法工作提出明确要求。习近平强调，{\textbf{希望全国政法战线深入学习贯彻党的十九大精神，强化``四个意识''，坚持党对政法工作的绝对领导，坚持以人民为中心的发展思想，增强工作预见性、主动性，深化司法体制改革，推进平安中国、法治中国建设，加强过硬队伍建设，深化智能化建设，严格执法、公正司法，履行好维护国家政治安全、确保社会大局稳定、促进社会公平正义、保障人民安居乐业的主要任务，努力创造安全的政治环境、稳定的社会环境、公正的法治环境、优质的服务环境，增强人民群众获得感、幸福感、安全感}}。\\
30、从中国科学技术大学获悉：该校潘建伟教授及其同事彭承志等组成的研究团队，最近与合作者利用``墨子号''量子科学实验卫星，在中国和奥地利之间首次实现距离达7600公里的洲际量子密钥分发，并利用共享密钥实现加密数据传输和视频通信。{\textbf{该成果标志着``墨子号''已具备洲际量子保密通信能力}}。

31、中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、中央全面深化改革领导小组组长习近平1月23日下午主持召开中央全面深化改革领导小组第二次会议并发表重要讲话。{\textbf{他强调，2018年是贯彻党的十九大精神的开局之年，也是改革开放40周年，做好改革工作意义重大。要弘扬改革创新精神，推动思想再解放改革再深入工作再抓实，凝聚起全面深化改革的强大力量，在新起点上实现新突破}}。\\
32、从国防科工局、国家航天局获悉：{\textbf{1月23日，我国首颗高通量通信卫星实践十三号在轨交付，正式投入使用。实践十三号卫星投入使用后，将纳入``中星''卫星系列，命名为``中星十六号''卫星}}。

33、{\textbf{在1月26日召开的福建省第十三届人民代表大会第一次会议上，一份``成绩单''公布：福建省GDP继2016年首次进入全国前十后，去年又首次突破3万亿元；人均GDP则上升至全国第六。更令人欣喜的是，去年全省民生相关支出比重已连续五年超过七成，省级财政累计投入超过800亿元，完成了110件为民办实事项目}}。

34、{\textbf{2017年我国社会保险覆盖范围进一步扩大}}。截至2017年底，基本养老、基本医疗、失业、工伤、生育保险参保人数分别达到9.15亿人、11.77亿人、1.88亿人、2.27亿人、1.92亿人；五项基金总收入6.64万亿元，同比增长23.9\%，总支出5.69万亿元，同比增长21.4\%；全民参保登记信息库已基本建设成型，社会保障卡持卡人数达10.88亿人。\\
35、{\textbf{近日，中国地质调查局在京发布《中国地质调查局科学技术普及规划（2017---2020年）》，这是我国首个地学科普规划}}。

36、{\textbf{我国首个通过公开招标中标国际``人造太阳''项目的核压力设备完成制造}}。1月28日，由中广核工程有限公司牵头组成联合体采用国际核二级标准共同研制、用于国际热核聚变项目的4台不锈钢蒸汽冷凝罐（VST）顺利装船，运往法国。这是我国企业首次成功研制的核聚变关键设备。\\
37、{\textbf{中共中央政治局1月30日召开会议，听取和审议《中央政治局常委会听取和研究全国人大常委会、国务院、全国政协、最高人民法院、最高人民检察院党组工作汇报和中央书记处工作报告的综合情况报告》。}}中共中央总书记习近平主持会议。会议认为，党的领导是中国特色社会主义最本质的特征，是全党全国各族人民共同意志和根本利益的体现，是决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的根本保证。坚持党的领导，首先要坚持维护党中央权威和集中统一领导。全党同志要牢固树立政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，把维护党中央权威和集中统一领导作为最高政治原则和根本政治规矩来执行，始终在思想上政治上行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致。
