1、埃及全国选举委员会主席拉欣·易卜拉欣4月2日宣布，{\textbf{现任总统塞西在2018年埃及总统选举中赢得97.08％的有效选票，成功获得连任}}。

2、日本政府4月3日召开内阁会议，{\textbf{正式批准2019年天皇退位和皇太子即位相关仪式的基本方针}}。\\
3、中国常驻世界贸易组织代表张向晨4月4日发表书面声明说，美国根据301调查报告公布拟对华采取的关税措施，蓄意严重违反世贸组织最基本、最核心的规则和精神，是典型的单边主义和贸易保护主义行径。对此，中方强烈谴责，坚决反对，并准备对美产品采取对等措施。

4、俄罗斯总统普京4月3日抵达土耳其首都安卡拉，开启为期两天的访问，{\textbf{这是普京再度当选俄罗斯总统后的首次出访。土耳其总统埃尔多安与普京当天在安卡拉出席土俄高级别合作理事会会议，双方就加强国防、能源等领域合作达成多项共识}}。\\
5、{\textbf{因``亲信干政''事件被逮捕的韩国前总统朴槿惠4月6日被韩国首尔中央地方法院一审判处有期徒刑24年，并处罚金180亿韩元（约合1.06亿元人民币）。}}

6、菲律宾住建署4月6日表示，{\textbf{由5家中国公司和3家菲律宾公司组成的联营体提交的马拉维市重建方案已通过专家初步评审，成为拟中标方}}。\\
7、针对美国发布的对华征税产品建议清单，中国政府4月4日作出回应，将对原产自美国的106项进口商品加征25\%的关税。其中，原产自美国的大豆、玉米等农产品首当其冲。{\textbf{作为中国农产品的重要进口来源国之一，巴西对此密切关注，相关行业期待以此为契机，继续扩大在中国的出口份额}}。

8、4月9日，根据博鳌亚洲论坛会员大会选举结果，博鳌亚洲论坛产生新一届理事会。在随后召开的新一届理事会会议上，{\textbf{第八任联合国秘书长潘基文当选理事长}}。\\
9、人民币原油期货日前成功上市，{\textbf{首周总成交额近1160亿元，成交量超过27万手，日均5.4万手，合5400万桶原油。这一日均数量超过800万桶的迪拜商品交易所（DME），跃居世界第三，仅次于伦敦布伦特原油期货和美国西得克萨斯轻质（WTI）原油期货。值得指出的是，人民币原油期货的看点其实是人民币，这是继加入特别提款权（SDR）之后人民币国际化的又一个里程碑，将增强人民币的国际影响力}}。

10、{\textbf{上海合作组织成员国元首理事会第十八次会议将于今年6月在山东青岛举行}}。4月10日，峰会新闻中心网站（\href{http://www.scochn2018.cn/}{www.scochn2018.cn}）正式开通上线，媒体注册系统（registration.scochn2018.cn）同步开通。\\
11、新华社记者4月14日凌晨在叙利亚首都大马士革听到空中传来巨大爆炸声，{\textbf{叙利亚国家电视台说美英法三国对叙利亚``发动了侵略''。}}

12、4月17日，{\textbf{联合国教科文组织正式批准中国提交申报的四川光雾山---诺水河地质公园、湖北黄冈大别山地质公园成为联合国教科文组织世界地质公园。这也是我国第三十六、三十七个世界地质公园}}。\\
13、4月19日，古巴第九届全国人民政权代表大会在哈瓦那闭幕，{\textbf{大会选举迪亚斯---卡内尔为新一任古巴国务委员会主席兼部长会议主席，接替86岁的劳尔·卡斯特罗，成为新一任古巴国家元首兼政府首脑}}。

14、据叙利亚国家电视台4月19日报道，盘踞在大马士革北部加拉蒙地区的``伊斯兰军''等反政府武装已从杜迈尔镇全部撤离，叙政府军当天已进驻杜迈尔镇。\\

15、俄罗斯外交部4月21日表示，{\textbf{欢迎朝鲜自21日起中止核试验与洲际弹道导弹发射试验的决定}}。\\
16、韩国总统府青瓦台一名官员4月23日说，韩国和朝鲜代表当天在板门店举行实务会谈，商定首脑会晤流程。会晤将于27日上午开始，韩国总统文在寅将为朝鲜最高领导人金正恩举行正式欢迎仪式和宴会。

17、关于``森友学园''出售国有土地审批文件篡改问题，曾任日本财务省理财局长的前国税厅长官佐川宣寿向周边人士承认参与篡改。日本大阪地检特搜部日前对佐川进行了询问。据分析，检方可能主要确认了佐川是否下达篡改指示及其动机。检方今后将判断能否以涉嫌伪造公文等立案。\\
18、近日，墨西哥和欧盟宣布双方已达成原则性协议，将对2000年签署的墨欧自由贸易协定进行更新升级，双方专业团队还将继续就协议细节进行磋商。\\
19、{\textbf{第三十二届东盟峰会及系列会议4月25日在新加坡拉开帷幕}}，东盟10国领导人和代表将讨论如何推动创新发展、建立智慧城市网络以及加强网络安全合作等议题。

20、4月27日电（夏雪）当地时间27日上午9时30分许（北京时间8时30分），{\textbf{朝鲜最高领导人金正恩在板门店跨过军事分界线，与韩国总统文在寅会晤。两位领导人在军事分界线握手，开始历史性的会面}}。\\
21、外交部发言人华春莹26日表示，{\textbf{印度和巴基斯坦加入上海合作组织后，上合组织已成为人口最多、地域最广、潜力巨大的综合性区域组织，将在地区和国际事务中发挥更加积极的作用}}。\\
22、4月27日电，{\textbf{朝鲜国务委员会委员长金正恩和韩国总统文在寅27日在板门店举行会晤并签署《板门店宣言》，宣布双方将为实现朝鲜半岛无核化和停和机制转换而共同努力}}。

23、据菲律宾媒体报道，{\textbf{菲旅游胜地长滩岛26日如期封岛。}}长滩岛将关闭半年，以修复环境并进行基础设施修缮升级。封岛后，长滩岛将禁止游客上岛，只有当地居民和持有许可证的人能留在岛上。为弥补封岛给岛上居民带来的损失，菲政府计划发放救济金
