1、据朝中社4月30日报道，{\textbf{朝鲜最高人民会议常任委员会为统一北南时间，于30日发布《关于修改平壤时间》的政令，将平壤时间改为以东经135度为基准子午线的东9区标准时间（比现在的时间早30分钟），并从5月5日开始使用修改后的时间。}}\\
2、{\textbf{朝鲜劳动党委员长、国务委员会委员长金正恩5月3日在党中央总部会见了正在朝鲜访问的国务委员兼外交部长王毅。}}金正恩请王毅转达他对习近平主席的亲切问候。金正恩表示，朝中友谊是两国老一辈领导人留下的宝贵遗产，弥足珍贵。巩固和发展朝中友好合作是朝方坚定不移的战略方针。不久前我对中国进行了历史性访问，同习近平主席广泛深入交流，达成重要共识，取得丰硕成果。朝方愿同中方一道，推动朝中友好关系迈向新的更高阶段。朝方高度评价中方为朝鲜半岛和平稳定所作出的积极贡献，愿同中方加强战略沟通。金正恩说，实现半岛无核化是朝方的坚定立场。一段时间以来，半岛局势出现的积极变化是有意义的，有利于半岛问题的和平解决。朝方愿通过恢复对话，建立互信，探讨消除威胁半岛和平的根源。

3、{\textbf{亚洲基础设施投资银行5月2日在北京宣布其理事会已批准2个意向成员加入，成员总数增至86个。这一轮包括域内成员巴布亚新几内亚和域外成员肯尼亚。}}\\
4、中国地震台网正式测定：{\textbf{05月05日06时32分在夏威夷群岛（北纬19.39度，西经155.10度）发生6.9级地震，震源深度10千米。}}

5、{\textbf{美国航天局5月5日凌晨从加利福尼亚州中部发射``洞察''号火星无人着陆探测器，首次探索这颗红色星球``内心深处''的奥秘。}}\\
6、5月7日，{\textbf{俄罗斯联邦新一届总统普京在克里姆林宫宣誓就职，正式开始其第四个总统任期，这也是俄罗斯现代历史上的第七次总统就职仪式。}}随着俄联邦宪法法院院长佐尔金将象征总统权力的徽标授予普京，宣布他正式就任总统，人们对普京的第四任期以及俄罗斯未来6年内政和外交走向充满了期待。

7、5月8日电，本格拉消息：{\textbf{当地时间5月5日，中铁二十局创办的安哥拉首家铁路职业技能培训学校在本格拉揭牌成立，安哥拉国内铁路的本地化发展迈出重要一步。}}\\
8、据人社部消息，{\textbf{中国和日本近日签署社会保障协定。中日政府间社会保障协定谈判于2011年正式启动，双方于2018年1月共同对外宣布实质性结束谈判。}}日本将免除中国在日本投资企业的派遣员工、船员、空乘人员、外交领事机构人员和公务员缴纳厚生年金和国民年金的义务，中国将免除日本上述人员缴纳职工基本养老保险的义务。\\
9、俄罗斯著名民意调查机构``社会舆论''基金会10日发布的民调结果显示，该机构于今年4月29日在俄104个居民区，对1500名年龄不低于18岁的俄公民进行了问卷调查，48％的俄受访民众认为，在世界各国当中，{\textbf{与中国开展经济合作对俄罗斯最为重要。选择中国的这一比例在排行榜上位列第一。}}

10、联合国秘书长古特雷斯近日通过发言人发表声明，{\textbf{对也门冲突骤然升级表示严重关切，呼吁冲突各方克制，避免冲突进一步升级。他提醒各方，通过也门内部对话找到政治解决方案是结束冲突和解决人道主义危机的唯一出路。乱象丛生的也门局势日前再趋紧张，持续多年的内战延绵不绝，未来形势的发展令人担忧。}}\\
11、德国总理默克尔日前表示，目前欧盟的防务合作已经取得巨大进展，{\textbf{去年签署了``永久结构性合作''防务协议，这是在北约防务之外的``补充''。德国在防务问题上既需要同北约保持合作，也要加强同欧盟的联系。}}\\
12、5月14日至16日，{\textbf{联合国亚太经社会第七十四届年会在泰国曼谷举行。}}第七十二届联大主席莱恰克、亚太经社会执行秘书阿赫塔尔、东道主泰国外长敦和成员代表等约500人与会。

13、5月18日中午12时08分，古巴航空公司从墨西哥一家航空公司租用的一架波音737客机在古巴首都哈瓦那何塞·马蒂国际机场起飞不久后坠毁，机上114人中仅3人幸免于难。事故发生后，现场救出的4名幸存者被送往当地医院救治，截至记者发稿时，已有1名男子伤重去世，3名女子伤势严重。\\
14、{\textbf{刚果（金）卫生部5月20日发布公报显示，该国自本月初发生埃博拉疫情以来疫区已发现有26人死亡。}}公报称，本轮埃博拉疫情确诊病例已达21例，其中2人确诊死于埃博拉出血热。令人担忧的是，该国一座拥有上百万人口的城市首次出现埃博拉出血热病例，显示此次埃博拉疫情正从农村地区向大城市蔓延。\\
15、{\textbf{中国北京市与柬埔寨金边市5月21日在金边签订建立友好城市关系协议书}}。根据协议，北京和金边将本着互利原则，在经济、贸易、环保、旅游、科技、文化、教育、体育、卫生、人才等方面开展多种形式的交流与合作，促进共同繁荣发展。

16、委内瑞拉国家选举委员会5月20日晚宣布，{\textbf{执政党统一社会主义党候选人、现任总统马杜罗再次当选委内瑞拉总统。}}\\
17、{\textbf{上海合作组织成员国安全会议秘书第十三次会议5月22日在北京举行，国务委员、公安部部长赵克志主持会议并作主旨发言。}}印度、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、巴基斯坦、俄罗斯、塔吉克斯坦、乌兹别克斯坦等上合组织成员国代表，上合组织秘书处和地区反恐怖机构执委会代表参加会议。

18、5月22日上午8时，由6艘执法艇组成的联合巡逻执法编队在中国西双版纳关累港鸣笛启航，{\textbf{标志着第七十次中老缅泰湄公河联合巡逻执法正式启动。}}\\
利用设在智利的陆基天文观测站，日本名古屋大学等机构研究人员发现了宇宙中迄今已知最遥远的氧元素，再次打破相关纪录。这项发现有望为研究星系演化提供重要线索。\\
19、5月21日，美国国务卿蓬佩奥发表其上任后首个对伊朗政策演讲，向伊朗提出12项要求，作为停止制裁伊朗的条件。伊朗方面随即做出回应，表示美国提出的``苛刻要求''不可接受。22日，美国财政部宣布制裁5名伊朗人，{\textbf{自美国退出伊核协议后，美财政部已经发起多轮针对伊朗的制裁。分析认为，美国单方面退出伊核协议，并不断威胁对伊朗实行``最严厉制裁''，给日趋紧张的美伊关系蒙上了一层阴影。}}

20、{\textbf{朝鲜5月24日在位于朝鲜东北部吉州郡的丰溪里核试验场的多条坑道进行爆破，并拆除相关设施，正式宣布废弃这座核试验场。}}\\
21、5月24日，{\textbf{法国总统马克龙开始对俄罗斯进行为期两天的正式访问。}}此前，俄罗斯总统普京已经与到访的德国总理默克尔在索契举行了工作会晤，双方就伊核协议前途、叙利亚局势、推进``北溪---2''输气项目等广泛议题进行了讨论。分析认为，德法领导人在一周之内相继访问俄罗斯，显示俄欧关系的``坚冰''有望消融。最近一段时间，欧盟在伊核协议和钢铝关税问题上均对美国展现强硬姿态，在美欧关系裂痕加大的背景下，欧盟和俄罗斯都展现出改善双边关系的强烈意愿。

22、5月24日，{\textbf{为期3天的第二十二届圣彼得堡国际经济论坛在俄罗斯圣彼得堡开幕。}}来自70多个国家和地区的1万多名政府、工商及企业代表齐聚一堂，探讨俄罗斯以及全球和地区经济领域的议题。即将于6月在中国青岛举行的上合组织成员国元首理事会会议，成为此次论坛的热门话题。就上合组织未来如何进一步提高经济合作水平，各方出谋划策、凝聚共识。\\
23、5月26日，{\textbf{中国共产党与世界政党高层对话会框架下的第二届中拉政党论坛在广东深圳开幕。}}本届论坛由中共中央对外联络部主办，以``改革、创新与党的建设''为主题，来自近30个国家的60多个政党和地区性组织的80余名外方代表参加。会议现场，与会嘉宾期望深入了解中国共产党治国理政的成功经验，借鉴中国智慧和中国方案。\\
24、{\textbf{第七十一届世界卫生大会5月26日在日内瓦落下帷幕。}}大会通过了以``3个10亿''健康目标为核心的未来5年战略计划，规划了新的行动方向，旨在使全球享有更好医疗保健和健康福利的人口显著增加。

25、{\textbf{2018年亚太经合组织（APEC）贸易高官会议5月26日在巴布亚新几内亚首都莫尔兹比港闭幕。}}会议通过了《第二十四届APEC贸易部长会议声明》和《支持多边贸易体系主席声明》，就促进多边贸易达成广泛共识。
