1、7月30日至31日，{\textbf{俄伊土三方索契会谈在俄罗斯索契召开，俄罗斯、土耳其、伊朗等国家政府代表团，叙利亚政府和反政府武装代表团参加会谈}}。联合国和约旦以观察员身份出席会谈。俄罗斯、伊朗和土耳其政府代表团7月31日发表会谈声明，决心继续在叙利亚反恐，推动政治解决叙问题，呼吁加强对叙人道救援和重建的支持力度。

2、{\textbf{津巴布韦选举委员会8月3日宣布，现任总统埃默森·姆南加古瓦赢得7月30日举行的总统选举，获得连任}}。同时，执政党津巴布韦非洲民族联盟---爱国阵线（民盟）也赢得国民议会多数。

3、8月4日，{\textbf{国务委员兼外交部长王毅出席在新加坡举行的东盟与中日韩（10+3）外长会议}}。

4、{\textbf{上一轮疫情宣布结束仅一周后，非洲中部国家刚果（金）再次暴发埃博拉出血热疫情。}}该国卫生部8月5日凌晨发布公报说，在新一轮疫情中已报告有33人死亡。

5、美国政府8月7日重启对伊朗包括金融、金属、矿产、汽车等一系列产业在内的非能源领域制裁。有分析指出，美国不顾各方反对重启对伊制裁，将导致美伊关系进一步恶化，地区局势以及美欧关系也将受到影响。

6、据报道，{\textbf{埃及目前正在建设全球最大的太阳能发电场。}}根据计划，这座发电场将由30个独立的太阳能发电厂组成，其中第一个发电厂将于2019年12月正式运行。同样的太阳能发电场还将在埃及其他地区普及建设，以更好地满足埃及人民生活、生产和发展经济的需要。

7、世界贸易组织8月9日发布最新一期全球贸易景气指数，预计今年三季度全球贸易增速将继续放缓。

8、{\textbf{8月11日，纪念中日和平友好条约缔结40周年国际学术研讨会在北京举行。}}来自中日双方的友好人士、专家学者及媒体代表等百余人与会。与会代表就两国关系发展的历史经验以及未来合作前景进行

总结与探讨，为推动中日关系重回正轨并长期健康稳定发展建言献策。

9、{\textbf{有史以来飞得最快的航天器美国``帕克''太阳探测器8月12日升空，正式开启人类历史上首次穿越日冕``触摸''太阳的逐日之旅，这也将成为迄今最``热''的太空探测任务}}。

10、8月12日，第五届里海沿岸国家领导人会议在哈萨克斯坦西部城市阿克套举行。哈总统纳扎尔巴耶夫、俄罗斯总统普京、阿塞拜疆总统阿利耶夫、伊朗总统鲁哈尼、土库曼斯坦总统别尔德穆哈梅多夫出席会议，{\textbf{并共同签署了《里海法律地位公约》，为该水域的资源开发以及相关合作奠定了法律基础}}。

11、韩国和朝鲜8月13日在板门店朝方一侧统一阁举行高级别会谈，商定9月在朝鲜首都平壤再次举行南北首脑会晤。

12、尽管遭到国际社会普遍反对，尽管国内相关产业受到重创，但白宫依然对单边威胁和讹诈执迷不悟。近日，美方在此前公布对中方2000亿美元输美产品加征10\%关税清单的基础上，又提出要将征税税率由10\%提高到25\%。对此，中方决定，将依法对自美进口的约600亿美元产品按照四档不同税率加征关税，实施日期将视美方行动而定。

13、北京时间8月14日凌晨在加拿大萨斯卡通召开的国际灌排委员会第六十九届国际执行理事会全体会议上，{\textbf{公布了2018年（第五批）世界灌溉工程遗产名录，我国的都江堰、灵渠、姜席堰、长渠4个项目全部申报成功。截至目前，我国已有17处世界灌溉工程遗产项目，是拥有遗产工程类型最丰富、灌溉效益最突出、分布范围最广泛的国家}}。

14、近日，英国国际贸易大臣福克斯表示，欧盟毫不妥协的态度正把英国推向``无协议''脱欧的境地，``概率高达60\%''。英国央行行长卡尼也表示，英国可能``无协议''脱欧，即在没有达成任何正式协议的情况下退出欧盟。

15、孟加拉国中央银行近日出台新政，{\textbf{允许相关银行开设人民币结算账户与央行进行结算}}。

16、8月17日电，国务院总理李克强8月17日致电伊姆兰·汗，祝贺他当选巴基斯坦伊斯兰共和国总理。

17、8月17日电，{\textbf{独联体成员国国防部理事会在白俄罗斯首都明斯克举行第四十九次国防问题协调委员会会议}}，制订了打造独联体国家统一反导系统的行动计划。8月15日，俄罗斯、白俄罗斯两国还在明斯克举行了一年一度的反导演习。

18、8月17日至18日，塔吉克斯坦总统拉赫蒙对乌兹别克斯坦进行正式访问，两国签署了战略伙伴关系条约及20多项合作协议，为两国关系发展注入新活力。

19、委内瑞拉8月20日启用新货币，同时委内瑞拉政府宣布一系列经济改革举措，应对恶性通货膨胀，试图令委经济重回正轨。

20、{\textbf{第六十七届联合国新闻部非政府组织会议8月22日在纽约联合国总部开幕。}}会议将探讨如何加强联合国与非政府组织之间合作，并提倡用多边主义理念解决当前全球面临的重大问题。

21、``和平使命---2018''上海合作组织联合反恐军事演习开幕式，当地时间8月24日上午在俄罗斯切巴尔库尔训练基地举行。

22、8月26日，随着X8044次中欧班列汉堡---武汉）顺利到达武汉吴家山铁路集装箱中心站，{\textbf{标志着中欧班列累计开行数量达到10000列}}。

23、{\textbf{第十八届亚洲运动会（亚运会）正在印度尼西亚如火如荼地举行}}，来自亚洲45个国家和地区约1.13万名运动员在雅加达和巨港等地展开角逐。据印尼官方估计，亚运会期间预计约70万名游客到访该国并创造3万亿印尼盾（1万印尼盾约合4.7元人民币）的外汇收入。为了筹办亚运会，印尼前期投入大量资金用于基础设施建设，仅基建一项就将为印尼经济贡献约12.7亿美元的额外增长。印尼媒体普遍认为，作为四年一度的亚洲体育盛会，亚运会不仅为印尼吸引了大量资金流和人员流，更有望为印尼带来新的发展机遇。

24、{\textbf{美国国务院8月27日发布公告，宣布美方因俄罗斯前特工在英国中毒事件而对俄方实施的制裁于当天正式生效，相关制裁措施将执行至少一年}}。分析认为，近期美国频繁对俄罗斯实施制裁措施，在7月的赫尔辛基美俄元首会晤后，美俄关系并没有得到相应改善，双方分歧仍在继续加大。美国彭博社认为，随着美国11月中期选举临近，面对``通俄门''调查的压力，美国政府预计将展示出更强硬的对俄制裁手段，美俄对抗还将不断升级。

25、韩国统计厅日前公布的2017年人口普查数据显示，截至2017年11月1日，韩国总人口为5142万人，其中韩国65岁及以上人口占总人口的14.2\%，{\textbf{这标志着韩国正式进入``老龄社会''}}。
