1、中共中央政治局6月29日下午就加强党的政治建设举行第六次集体学习。中共中央总书记习近平在主持学习时强调，{\textbf{马克思主义政党具有崇高政治理想、高尚政治追求、纯洁政治品质、严明政治纪律。如果马克思主义政党政治上的先进性丧失了，党的先进性和纯洁性就无从谈起。这就是我们把党的政治建设作为党的根本性建设的道理所在。党的政治建设是一个永恒课题。要把准政治方向，坚持党的政治领导，夯实政治根基，涵养政治生态，防范政治风险，永葆政治本色，提高政治能力，为我们党不断发展壮大、从胜利走向胜利提供重要保证。习近平强调，政治方向是党生存发展第一位的问题，事关党的前途命运和事业兴衰成败。我们所要坚守的政治方向，就是共产主义远大理想和中国特色社会主义共同理想、``两个一百年''奋斗目标，就是党的基本理论、基本路线、基本方略。加强党的政治建设就是要发挥政治指南针作用，引导全党坚定理想信念、坚定``四个自信''，把全党智慧和力量凝聚到新时代坚持和发展中国特色社会主义伟大事业中来；就是要推动全党把坚持正确政治方向贯彻到谋划重大战略、制定重大政策、部署重大任务、推进重大工作的实践中去，经常对表对标，及时校准偏差，坚决纠正偏离和违背党的政治方向的行为，确保党和国家各项事业始终沿着正确政治方向发展；就是要把各级党组织建设成为坚守正确政治方向的坚强战斗堡垒，教育广大党员、干部坚定不移沿着正确政治方向前进}}。

2、为贯彻落实习近平总书记在博鳌亚洲论坛年会上重要讲话精神，经党中央、国务院同意，国家发展改革委、商务部于6月30日以第19号令，{\textbf{发布了《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2018年版）》，自2018年7月30日起施行，适用于所有自由贸易试验区。修订后，自由贸易试验区负面清单由2017年版95条措施减至2018年版45条措施，在全国负面清单开放措施基础上，在更多领域试点取消或放宽外资准入限制}}。

3、习近平7月2日下午在中南海同团中央新一届领导班子成员集体谈话并发表重要讲话，他强调，{\textbf{青年一代有理想、有本领、有担当，国家就有前途、民族就有希望。代表广大青年、赢得广大青年、依靠广大青年是我们党不断从胜利走向胜利的重要保证。中华民族伟大复兴的中国梦终将在一代代青年的接力奋斗中变为现实。新时代的青年工作要毫不动摇坚持党的领导，坚定不移走中国特色社会主义群团发展道路，紧紧围绕、始终贯穿为实现中国梦而奋斗的主题，让广大青年敢于有梦、勇于追梦、勤于圆梦}}。

4、当地时间7月2日11时36分，{\textbf{在巴林麦纳麦举行的第四十二届世界遗产大会上，经联合国教科文组织世界遗产委员会同意，中国贵州梵净山获准列入《世界遗产名录》。至此，我国世界遗产增至53处，世界自然遗产增至13处。世界自然遗产总数超越之前并列的澳大利亚和美国，居世界第一}}。

5、6月30日晚间，{\textbf{国内首个大型商业化槽式光热电站------中广核新能源德令哈50兆瓦光热项目一次带电并网成功，填补了我国大规模槽式光热发电技术的空白，使我国正式成为世界上第八个拥有大规模光热电站的国家}}。

6、全国组织工作会议7月3日至4日在北京召开。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席会议并发表重要讲话。他强调，{\textbf{中国特色社会主义进入新时代，我们党一定要有新气象新作为，关键是党的建设新的伟大工程要开创新局面。伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，其中起决定性作用的是党的建设新的伟大工程。要把新时代坚持和发展中国特色社会主义这场伟大社会革命进行好，我们党必须勇于进行自我革命，把党建设得更加坚强有力。新时代党的组织路线是：全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，以组织体系建设为重点，着力培养忠诚干净担当的高素质干部，着力集聚爱国奉献的各方面优秀人才，坚持德才兼备、以德为先、任人唯贤，为坚持和加强党的全面领导、坚持和发展中国特色社会主义提供坚强组织保证。新时代党的组织路线是理论的也是实践的，要在推进党的建设新的伟大工程、落实全面从严治党的实践中切实贯彻落实}}。

7、中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平近日对实施乡村振兴战略作出重要指示强调，{\textbf{实施乡村振兴战略，是党的十九大作出的重大决策部署，是新时代做好``三农''工作的总抓手。各地区各部门要充分认识实施乡村振兴战略的重大意义，把实施乡村振兴战略摆在优先位置，坚持五级书记抓乡村振兴，让乡村振兴成为全党全社会的共同行动。习近平指出，要坚持乡村全面振兴，抓重点、补短板、强弱项，实现乡村产业振兴、人才振兴、文化振兴、生态振兴、组织振兴，推动农业全面升级、农村全面进步、农民全面发展。要尊重广大农民意愿，激发广大农民积极性、主动性、创造性，激活乡村振兴内生动力，让广大农民在乡村振兴中有更多获得感、幸福感、安全感。要坚持以实干促振兴，遵循乡村发展规律，规划先行，分类推进，加大投入，扎实苦干，推动乡村振兴不断取得新成效}}。\\

8、习近平7月6日下午主持召开中央全面深化改革委员会第三次会议并发表重要讲话。他强调，{\textbf{党的十九大以来，党中央在深化党的十八大以来改革成果的基础上，不失时机推进重大全局性改革，全面深化改革取得新的重大进展。继续推进改革，要把更多精力聚焦到重点难点问题上来，集中力量打攻坚战，激发制度活力，激活基层经验，激励干部作为，扎扎实实把全面深化改革推向深入}}。

9、7月5日18时45分许，两艘载有中国游客的游船在泰国普吉岛附近海域突遇特大暴风雨发生倾覆事故。截至目前，船上127名中国游客中，16人死亡、33人失踪，另有78人获救，受伤游客已送当地医院治疗。事故发生后，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平作出重要指示，{\textbf{外交部和我驻泰国使领馆要加大工作力度，要求泰国政府及有关部门全力搜救失踪人员，积极救治受伤人员。文化和旅游部要配合做好相关工作。习近平强调，目前正值暑期，外出旅游人员较多，一些地方雨情汛情等情况突出，各地区各有关部门要及时进行风险提示，提醒旅行社和游客增强风险防范意识，消除安全隐患，加强安全检查监测和应急工作，切实保障人民群众生命财产安全}}。

10、7月7日，生态文明贵阳国际论坛2018年年会在贵州省贵阳市开幕。国家主席习近平向论坛年会致贺信。习近平指出，{\textbf{生态文明建设关乎人类未来，建设绿色家园是各国人民的共同梦想。国际社会需要加强合作、共同努力，构建尊崇自然、绿色发展的生态体系，推动实现全球可持续发展。中国高度重视生态环境保护，秉持绿水青山就是金山银山的理念，倡导人与自然和谐共生，坚持走绿色发展和可持续发展之路。我们愿同国际社会一道，全面落实2030年可持续发展议程，共同建设一个清洁美丽的世界}}。\\

11、国家``十三五''集成电路重大生产力布局规划的重点项目------晋华存储器集成电路生产线已进入全面竣工倒计时，{\textbf{国内首个拥有自主技术的千亿级内存制造产业呼之欲出}}。福建晋江，这座素以运动鞋、纺织服装等轻工产品闻名的城市，眼下正以集成电路、石墨烯、高效光伏等一批新兴产业来撬动自身发展。40年改革开放积聚的能量，如泉州湾的潮水澎湃激荡；16年前时任福建省省长的习近平同志总结提炼的``晋江经验''，给这片发展热土以思想的引领和精神的滋养。

12、中阿合作论坛第八届部长级会议7月10日在人民大会堂开幕。{\textbf{国家主席习近平出席开幕式并发表题为《携手推进新时代中阿战略伙伴关系》的重要讲话}}，宣布中阿双方一致同意，建立全面合作、共同发展、面向未来的中阿战略伙伴关系。习近平强调，中方倡议共建``一带一路''，得到包括阿拉伯世界在内的国际社会广泛支持和积极参与。作为历史上丝路文明的重要参与者和缔造者之一，阿拉伯国家身处``一带一路''交汇地带，是共建``一带一路''的天然合作伙伴。双方携手同行，把``一带一路''同地区实际结合起来，把集体行动同双边合作结合起来，把促进发展同维护和平结合起来，优势互补，合作共赢，造福地区人民和世界人民。``一带一路''建设全面带动中阿关系发展，中阿全方位合作进入新阶段。中方愿同阿方加强战略和行动对接，携手推进``一带一路''建设，共同做中东和平稳定的维护者、公平正义的捍卫者、共同发展的推动者、互学互鉴的好朋友。\\

13、为深入贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神，全面贯彻习近平强军思想，延揽社会优秀人才为军队建设服务，{\textbf{经中央军委批准，中央军委政治工作部近日部署展开深化国防和军队改革以来全军首次面向社会公开招考文职人员工作}}。

14、{\textbf{中共中央政治局常委、国务院副总理韩正7月10日在国家医疗保障局调研并主持召开座谈会。}}韩正表示，要坚持以人民为中心的发展思想，完善统一的城乡居民基本医疗保险制度和大病保险制度，着力解决医疗保障领域发展不平衡不充分问题。要千方百计保基本，坚持尽力而为、量力而行，聚焦基本医疗需求，满足人民群众最迫切的愿望和要求。要始终做到可持续，健全医保筹资机制，强化医保基金监管，确保医保资金合理使用、安全可控。要发挥好医保的基础性、引导性作用，实行医疗、医保、医药``三医联动''，形成协同推进医改的良好格局。

15、外交部发言人华春莹7月11日在回应美方公布拟对中国2000亿美元输美产品加征关税清单时说，这是一场单边主义与多边主义，保护主义与自由贸易，强权与规则之战。中方将和国际社会一道，站在历史正确一边，共同维护多边贸易体制和规则。\\

16、习近平近日对中央和国家机关推进党的政治建设作出重要指示强调，{\textbf{中央和国家机关首先是政治机关，必须旗帜鲜明讲政治，坚定不移加强党的全面领导，坚持不懈推进党的政治建设。希望中央和国家机关各级党组织和广大党员干部牢固树立``四个意识''，坚定``四个自信''，带头维护党中央权威和集中统一领导，在深入学习贯彻新时代中国特色社会主义思想上作表率，在始终同党中央保持高度一致上作表率，在坚决贯彻落实党中央各项决策部署上作表率，建设让党中央放心、让人民群众满意的模范机关}}。

17、近日，中共中央办公厅印发了《关于党的基层组织任期的意见》，{\textbf{党的基层委员会每届任期一般为5年，党的总支部委员会、支部委员会每届任期一般为3年，其中，村和社区党的委员会、总支部委员会、支部委员会每届任期为5年。}}

18、{\textbf{2018年是习近平同志提出``晋江经验''16周年。}}从1985年到2002年，习近平同志在福建工作了17年，进行了大量的实践探索和理论思考，取得了极其丰硕的成果，成为新时代中国特色社会主义思想的重要来源。2002年，时任福建省省长的习近平同志在深入调研的基础上，将晋江经济社会持续快速发展的成功经验提炼概括为``六个始终坚持''和``处理好五大关系''的``晋江经验''。习近平同志指出，``晋江经验''是晋江人民对中国特色社会主义发展道路的大胆探索和成功实践。

19、习近平7月13日主持召开中央财经委员会第二次会议并发表重要讲话。他强调，{\textbf{关键核心技术是国之重器，对推动我国经济高质量发展、保障国家安全都具有十分重要的意义，必须切实提高我国关键核心技术创新能力，把科技发展主动权牢牢掌握在自己手里，为我国发展提供有力科技保障}}。

20、7月13日，中共中央总书记习近平在人民大会堂会见中国国民党前主席连战率领的台湾各界人士参访团时强调，{\textbf{大道之行、人心所向，势不可挡。我们有充分的信心和足够的能力，牢牢把握正确方向，坚定不移推动两岸关系和平发展、推进祖国和平统一进程。希望两岸同胞共同努力，坚持体现一个中国原则的``九二共识''，坚决反对和遏制``台独''，扩大深化两岸各领域交流合作，增进同胞亲情福祉，在新时代携手同心书写中华民族伟大复兴新篇章。习近平指出，``不畏浮云遮望眼，自缘身在最高层。''只要大家登高望远，就能看清主流、把握大势，共同推动两岸关系克难前行。习近平指出，``不忘初心，方得始终。''正确道路要坚持走下去。特别是在当前台海形势下，两岸同胞更要坚定信心，团结前行}}。

21、国家主席习近平7月16日在钓鱼台国宾馆会见来华出席第二十次中国欧盟领导人会晤的欧洲理事会主席图斯克和欧盟委员会主席容克。习近平指出，{\textbf{中国和欧盟同为世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者。中方愿在相互尊重、公平正义、合作共赢的基础上，同欧方共同努力，推动中欧全面战略伙伴关系百尺竿头更进一步，促进双方经济社会发展和民众福祉}}。

22、7月16日，中国在世贸组织就美国301调查项下对我2000亿美元输美产品征税建议措施追加起诉。

23、15年前，时任浙江省委书记的习近平同志聚焦``如何发挥优势，如何补齐短板''两个关键问题，全面系统阐释浙江的八个优势，提出改革发展的八项举措。{\textbf{作为谋篇布局、开篇破题的大文章，``八八战略''是引领浙江发展的总纲领、推进浙江各项工作的总方略，为推动浙江经济社会发展提供了科学指南，其精神实质对全国各地区的改革发展也有着重大指导意义}}。

24、{\textbf{7月以来，我国多地出现大到暴雨，长江发生2次编号洪水，嘉陵江上游、涪江上游、沱江上游发生特大洪水，大渡河上中游发生大洪水，黄河发生1次编号洪水，部分中小河流发生超警以上洪水。}}今年截至7月18日，我国已有27个省（区、市）遭受洪涝灾害，造成2053万人、1759千公顷农作物受灾，因灾死亡54人、失踪8人，倒塌房屋2.3万间，直接经济损失约516亿元。习近平对当前汛情高度重视并作出重要指示，习近平强调，当前，正值洪涝、台风等自然灾害多发季节，相关地区党委和政府要牢固树立以人民为中心的思想，全力组织开展抢险救灾工作，最大限度减少人员伤亡，妥善安排好受灾群众生活，最大程度降低灾害损失。要加强应急值守，全面落实工作责任，细化预案措施，确保灾情能够快速处置。要加强气象、洪涝、地质灾害监测预警，紧盯各类重点隐患区域，开展拉网式排查，严防各类灾害和次生灾害发生。

25、中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平日前对毕节试验区工作作出重要指示指出，{\textbf{30年来，在党中央坚强领导下，在社会各方面大力支持下，广大干部群众艰苦奋斗、顽强拼搏，推动毕节试验区发生了巨大变化，成为贫困地区脱贫攻坚的一个生动典型。}}在这一过程中，统一战线广泛参与、倾力相助，作出了重要贡献。

26、党的十八大以来，我国高度重视草原保护建设，全面推动草原事业发展，2017年全国天然草原鲜草总产量10.65亿吨，较上年增加2.53\%；全国天然草原鲜草总产量连续7年超过10亿吨，实现稳中有增。2017年草原综合植被盖度达55.3\%，较2011年提高4.3个百分点。{\textbf{我国天然草原面积达3.928亿公顷，约占全球草原面积12\%，居世界第一。}}

27、国家主席习近平7月20日在阿布扎比同阿联酋副总统兼总理穆罕默德、阿布扎比王储穆罕默德举行会谈。双方一致决定，建立中阿全面战略伙伴关系，加强各领域深度合作，推动两国关系在更高水平、更宽领域、更深层次上不断发展。

29、\textbf{{全国县乡国税地税机构7月20日正式合并，所有县级和乡镇新税务机构统一挂牌。}}经过36天的努力，全国省市县乡四级税务机构分步合并和相应挂牌工作全部完成，国税地税征管体制改革第一场攻坚战圆满收官，下一步改革将向逐级制定和落实``三定''规定、逐级接收社会保险费和非税收入征管职责划转等领域纵深推进。

30、为促进统一资产管理产品监管标准，推动银行理财业务规范健康发展，银保监会近日起草了《商业银行理财业务监督管理办法》，并向社会公开征求意见。《办法》要求商业银行理财业务实行分类管理，{\textbf{区分公募和私募理财产品。公募理财产品面向不特定社会公众公开发行，私募理财产品面向不超过200名合格投资者非公开发行；同时，将单只公募理财产品的销售起点由目前的5万元降至1万元}}。

31、2018年7月21日至22日，中国国家主席习近平对塞内加尔进行国事访问。{\textbf{这是习近平主席此行访问的首个西非国家，塞内加尔也成为第一个同中国签署``一带一路''合作文件的西非国家。塞内加尔各界纷纷表示，习近平主席访问塞内加尔是对塞中关系、非中关系的极大鼓舞与提振，塞中合作必将迈向更高水平}}。

32、国家药监局负责人2018年7月22日通报长春长生生物科技有限责任公司违法违规生产冻干人用狂犬病疫苗案件有关情况。{\textbf{现已查明，企业编造生产记录和产品检验记录，随意变更工艺参数和设备。上述行为严重违反了《中华人民共和国药品管理法》《药品生产质量管理规范》有关规定，国家药监局已责令企业停止生产，收回药品GMP证书，召回尚未使用的狂犬病疫苗。国家药监局会同吉林省局已对企业立案调查，涉嫌犯罪的移送公安机关追究刑事责任}}。

33、{\textbf{正在国外访问的中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平对吉林长春长生生物疫苗案件作出重要指示指出，长春长生生物科技有限责任公司违法违规生产疫苗行为，性质恶劣，令人触目惊心。有关地方和部门要高度重视，立即调查事实真相，一查到底，严肃问责，依法从严处理。要及时公布调查进展，切实回应群众关切。习近平强调，确保药品安全是各级党委和政府义不容辞之责，要始终把人民群众的身体健康放在首位，以猛药去疴、刮骨疗毒的决心，完善我国疫苗管理体制，坚决守住安全底线，全力保障群众切身利益和社会安全稳定大局。根据习近平指示和李克强要求，国务院建立专门工作机制，并派出调查组进驻长春长生生物科技有限责任公司进行立案调查。调查组将抓紧完成案件查办、责任追查、风险隐患排查等工作。吉林省成立省市两级案件查处领导小组，配合国务院调查组做好相关工作，并结合此案件全面排查高风险药品企业。吉林省食品药品监督管理局已收回长春长生狂犬病疫苗药品GMP证书，停止该企业狂犬病疫苗生产及销售，暂停该企业所有产品批签发}}。

34、{\textbf{国家主席习近平7月24日在比勒陀利亚同南非总统拉马福萨举行会谈。}}两国元首高度评价中南传统友好，就推进新时期中南全面战略伙伴关系达成重要共识，一致同意加强高层往来，深化政治互信，对接发展战略，推进务实合作，密切人文交流，让两国人民更多享受中南合作成果。

35、国家药监局决定从严查处吉林长春长生疫苗案件。{\textbf{一是在前期工作基础上，进一步增加人员，充实案件查处工作领导小组力量，全力配合国务院调查组工作。二是对长春长生所有疫苗生产、销售全流程、全链条进行彻查，尽快查清事实真相，锁定证据线索。三是坚持重拳出击，对不法分子严惩不贷、以儆效尤；对失职渎职的，从严处理、严肃问责。四是针对人民群众关切的热点问题，做好解疑释惑工作。五是对全国疫苗生产企业全面开展飞行检查。六是对疫苗全生命周期监管制度进行系统分析，逐一解剖问题症结，研究完善我国疫苗管理体制。从吉林省纪委监委获悉：将对长春长生生物科技有限责任公司疫苗事件涉及的责任者依纪依法，依照工作职能坚决查处，严肃追责。}}

36、{\textbf{首届中国国际进口博览会倒计时100天誓师动员大会7月27日在上海举行。}}中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华出席大会并讲话。胡春华强调，举办中国国际进口博览会，是习近平总书记亲自谋划、亲自提出、亲自部署推动的，是以习近平同志为核心的党中央着眼新一轮高水平对外开放作出的重大决策，是我们坚定支持贸易自由化、主动向世界开放市场的重大举措。要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习领会贯彻总书记重要批示指示精神，按照党中央、国务院决策部署，扎扎实实做好各项筹备工作。

37、国务院总理李克强7月30日主持召开国务院常务会议，{\textbf{听取吉林长春长生公司违法违规生产狂犬病疫苗案件调查进展汇报，要求坚决严查重处并建立保障用药安全长效机制；部署优化教育经费使用结构和落实义务教育教师工资待遇，办好人民满意的教育。}}
