1、{\textbf{欧盟委员会5月29日发布2021年至2027年欧盟财政预算案细则，计划增加对南欧国家的支出，削减对东欧国家的补贴。尤其在占欧盟预算1/3、旨在弥补欧盟成员国间贫富差距的团结基金上，波兰和匈牙利将分别面临23\%和24\%的削减}}。

2、6月1日，{\textbf{意大利新政府在意大利总统府宣誓就职，孔特任新政府总理}}。

3、{\textbf{西班牙议会6月1日以180票赞成、169票反对和1票弃权通过对首相拉霍伊的弹劾案，拉霍伊被弹劾下台，工人社会党总书记桑切斯接任西班牙首相}}。

4、{\textbf{6月3日，为期3天的第十七届亚洲安全会议暨香格里拉对话会在新加坡落下帷幕}}，共有来自40多个国家和地区的600多名代表参会。由中国人民解放军军事科学院副院长何雷中将率领的中方代表团参加了会议全部主要活动。会议期间，中国代表团重点宣介关于中国构建人类命运共同体、新型国际关系等重要理念，积极阐述实现亚太地区长治久安的``中国方案''，引发强烈反响。

5、{\textbf{6月6日在法国巴黎联合国教科文组织总部举行的《保护非物质文化遗产公约》缔约国大会第七届会议上，中国以123票高票当选保护非物质文化遗产政府间委员会委员国，本届新当选委员国的任期从2018年到2022年}}。

6、总部位于日内瓦的联合国贸易和发展会议（贸发会议）6月6日发布报告表示，{\textbf{2017年中国已成为全球第二大外资流入国和第三大对外投资国，并继续成为发展中国家中最大的外资流入国和对外投资国。}}

7、\textbf{{第72届联合国大会6月8日选举南非、比利时、多米尼加、德国、印度尼西亚5国为2019年和2020年安理会非常任理事国}}。

8、当地时间6月9日，\textbf{{美国总统特朗普登上``空军一号''前往新加坡，预计周二（12日）在新加坡会见朝鲜最高领导人金正恩}}。

9、``七国集团''（G7）峰会6月8日在加拿大揭幕。峰会前夕，美、法、加三国领导人在社交媒体上率先唇枪舌剑，美国总统特朗普和法国总统马克龙更上演一场``兄弟反目''。目前，特朗普没有等到G7峰会结束，就于9日离开了加拿大魁北克，加拿大总理特鲁多表示，各国已经商定了峰会最终公报。

10、希腊总理齐普拉斯和马其顿总理扎埃夫6月12日宣布，{\textbf{两国就国名问题达成历史性协议，马其顿将改名为``北马其顿共和国''}}。

11、6月14日晚，{\textbf{第二十一届世界杯足球赛在俄罗斯首都莫斯科开幕}}。国家主席习近平特使、国务院副总理孙春兰应邀出席开幕式。国际足联世界杯是世界足坛竞技水平最高、知名度最高的一项赛事。这是俄罗斯历史上首次承办世界杯足球赛，也是世界杯首次在东欧国家举行。未来32天时间里，32支球队将通过64场赛事争夺代表世界足球最高荣誉的``大力神杯''。除东道主队外，来自亚洲、欧洲、非洲、北中美及加勒比地区、南美洲五个赛区的31支队伍在历时两年多的预选赛后锁定世界杯决赛圈名额。当日，在莫斯科进行的2018俄罗斯世界杯揭幕战中，俄罗斯队以5∶0大胜沙特阿拉伯队。

12、韩国国防部6月14日发表声明说，{\textbf{韩朝双方当天在板门店举行高级别军事会谈，就恢复朝鲜半岛东西海域军事通信线路达成一致。此次会谈是双方时隔10年6个月重新启动将军级军事会谈}}。

13、国家主席习近平6月14日在人民大会堂会见美国国务卿蓬佩奥。习近平指出，{\textbf{中美两国在维护世界和平稳定、促进全球发展繁荣方面拥有广泛共同利益、肩负重要责任。中美合作可以办成有利于两国和世界的大事，希望双方团队按照我同特朗普总统北京会晤达成的共识，加强沟通，增进互信，管控分歧，扩大合作，推动中美关系沿着正确轨道向前发展，更好造福两国人民和世界各国人民}}。

14、据日本气象厅消息，当地时间6月18日上午7时58分，日本大阪府发生里氏6.1级地震。地震已造成4人死亡、370多人受伤。

15、联合国也门问题特使马丁·格里菲思6月16日抵达也门首都萨那，就也门港口城市荷台达发生的战事与胡塞武装进行磋商。截至18日，格里菲思两周内在也门政府和胡塞武装代表之间的第二次斡旋仍毫无进展。在沙特阿拉伯领导的多国联军支援下，也门政府军16日收复荷台达国际机场，随后巩固了对荷台达周边地区的控制。

16、当地时间6月19日，{\textbf{美国宣布退出联合国人权理事会(UNHRC)，指责人权理事会``长久以来对以色列存有偏见''}}。联合国对美国做出该决定表示失望。

17、{\textbf{2018年美国中期选举已经揭开两党大规模初选的序幕}}。截至6月12日，美国50州已有半数举行党内预选。尽管距离11月正式的选举日尚有数月，但共和党、民主党两党的``烧钱战''已打得如火如荼。美国媒体统计，过去四届中期选举的花费不断飙升，本届选举花费有望超过上届的38.4亿美元，创造新的纪录。

18、{\textbf{欧盟6月20日正式批准对美国产品加征报复性关税的实施条例，22日起将对美国产品加征关税}}。

19、{\textbf{第72届联合国大会主席莱恰克的发言人瓦尔马6月20日说，美国退出联合国人权理事会后，联大将从地区国家中新选出一个国家填补这一空缺}}。

20、{\textbf{6月23日是英国``脱欧''公投两周年}}。20日，英国议会表决通过了政府提出的《退出欧盟法案》，确立明年3月29日正式退出欧盟后的法律框架。这一关键性法案的通过，标志着议会正式放弃了在``脱欧''进程中的最终决定权，为英国首相特雷莎·梅领导的政府主导同欧盟谈判``脱欧''扫清了最后的障碍。

21、{\textbf{联合国秘书长古特雷斯6月22日在美国纽约会见出席第二届联合国警长峰会的中国代表团时，高度评价中国为联合国维和事业作出的重要贡献}}。

22、{\textbf{2018年6月26日是第三十一个国际禁毒日，今年禁毒日主题是``抵制毒品，参与禁毒''}}。连日来，泰国、缅甸、柬埔寨、老挝等东南亚国家都积极通过新闻媒体开展禁毒宣传，并举行毒品销毁活动。

23、2018年6月26日电，亚洲基础设施投资银行（亚投行）理事会26日在此间举行的年会上宣布，{\textbf{已批准黎巴嫩作为意向成员加入，其成员总数将增至87个}}。成立两年半以来的成绩单，与会人士纷纷表示赞赏，认为亚投行持续扩容是国际社会投给中国的一张信任票，作为21世纪成立的多边发展机构，中国展示了令人敬佩的姿态。

24、国家主席习近平6月27日在人民大会堂会见了来访的美国国防部长马蒂斯。{\textbf{中美关系是世界上最重要的双边关系之一。}}中美建交近40年的历史和现实表明，中美关系发展得好，可以造福两国人民和各国人民，有利于世界和地区的和平、稳定、繁荣。中美在广泛领域存在共同利益，双方的共同点远远大于分歧。宽广的太平洋可以容纳中美两国和其他国家。中美双方应该本着相互尊重、合作共赢的原则推进两国关系发展。

25、{\textbf{6月28日，中国企业在欧加登盆地为埃塞俄比亚产出了第一桶原油，标志着该国油气产业发展进入新阶段}}。
