1、{\textbf{中共中央政治局7月31日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作，审议《中国共产党纪律处分条例》。中共中央总书记习近平主持会议。}}会议指出，当前经济运行稳中有变，面临一些新问题新挑战，外部环境发生明显变化。要抓住主要矛盾，采取针对性强的措施加以解决。下半年，要保持经济社会大局稳定，深入推进供给侧结构性改革，打好``三大攻坚战''，加快建设现代化经济体系，推动高质量发展，任务艰巨繁重。要坚持稳中求进工作总基调，保持经济运行在合理区间，加强统筹协调，形成政策合力，精准施策，扎实细致工作。会议要求，第一，保持经济平稳健康发展，坚持实施积极的财政政策和稳健的货币政策，提高政策的前瞻性、灵活性、有效性。财政政策要在扩大内需和结构调整上发挥更大作用。要把好货币供给总闸门，保持流动性合理充裕。要做好稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期工作。保护在华外资企业合法权益。第二，把补短板作为当前深化供给侧结构性改革的重点任务，加大基础设施领域补短板的力度，增强创新力、发展新动能，打通去产能的制度梗阻，降低企业成本。要实施好乡村振兴战略。第三，把防范化解金融风险和服务实体经济更好结合起来，坚定做好去杠杆工作，把握好力度和节奏，协调好各项政策出台时机。要通过机制创新，提高金融服务实体经济的能力和意愿。第四，推进改革开放，继续研究推出一批管用见效的重大改革举措。要落实扩大开放、大幅放宽市场准入的重大举措，推动共建``一带一路''向纵深发展，精心办好首届中国国际进口博览会。第五，下决心解决好房地产市场问题，坚持因城施策，促进供求平衡，合理引导预期，整治市场秩序，坚决遏制房价上涨。加快建立促进房地产市场平稳健康发展长效机制。第六，做好民生保障和社会稳定工作，把稳定就业放在更加突出位置，确保工资、教育、社保等基本民生支出，强化深度贫困地区脱贫攻坚工作，做实做细做深社会稳定工作。

2、中共中央政治局7月31日下午就全面停止军队有偿服务举行第七次集体学习。{\textbf{中共中央总书记习近平在主持学习时强调，全面停止军队有偿服务，是党中央和中央军委着眼于强军兴军作出的重大决策，是深化国防和军队改革的重要内容。要坚定决心意志，加强创新突破，坚持积极稳妥，增强工作合力，不开口子、不打折扣、不搞变通，坚决做好全面停止军队有偿服务工作，为新时代强军事业创造良好条件}}。

3、{\textbf{2018年全国征兵工作从8月1日开始，至9月30日结束}}。

4、中央宣传部8月2日在北京向全社会公开发布{\textbf{海军海口舰的先进事迹，授予他们``时代楷模''称号}}。

5、中国主要薯类作物年种植面积超过1.5亿亩，占全国可用耕地8\%左右。其中，马铃薯和甘薯的种植面积和总产量均居世界第一位。薯类作物是我国粮食作物的重要组成部分，其产业发展对促进我国种植业调整，支持农业发展具有重要意义。

6、{\textbf{日前，人社部公布第一批拖欠农民工工资``黑名单''}}，30个部委单位将进行联合惩戒。从提出构想到政策落地不到一年，``黑名单''制度的实行，如同给农民工工资上了一份保险。

7、国务院关税税则委员会发布公告，\textbf{{决定对原产于美国的部分进口商品（第二批）加征关税}}。

8、8月1日至3日，{\textbf{由联合国开发计划署与中华全国青年联合会共同主办的亚太青年领导力与创新创业论坛在北京举行}}。来自30多个国家的300多名政府官员、联合国代表、研究人员和青年创业者齐聚一堂，共商如何用实际行动落实联合国2030年可持续发展议程中的各项目标。

9、中国人民银行近日发布消息称，{\textbf{自今年8月6日起，将远期售汇业务的外汇风险准备金率从0调整为20\%}}。

10、由中宣部、中央党史和文献研究院、中国文联共同主办，中央编译局、中国美术家协会、中国国家博物馆承办的{\textbf{``真理的力量------纪念马克思诞辰200周年主题展览''于8月5日落下帷幕}}。

11、习近平近日对王继才同志先进事迹作出重要指示强调，{\textbf{王继才同志守岛卫国32年，用无怨无悔的坚守和付出，在平凡的岗位上书写了不平凡的人生华章。我们要大力倡导这种爱国奉献精神，使之成为新时代奋斗者的价值追求}}。

12、8月3日至8日，受党中央、国务院邀请，62位专家来到北戴河进行暑期休假。{\textbf{自2001年以来，党中央、国务院先后邀请18批共计1000多位专家学者参加休假活动。本次受邀休假专家都是各行业作出突出贡献的人才，专业涵盖载人航天、青藏铁路、高分卫星、集成电路、生物医药、食品安全、农业技术等，与核心技术相关、与民生福祉相连}}。

13、为贯彻落实党中央、国务院有关要求，促进我国制种行业长期可持续发展，从源头上保障国家粮食安全，财政部、农业农村部、银保监会近日发布通知，{\textbf{将水稻、玉米、小麦三大粮食作物制种纳入中央财政农业保险保险费补贴目录}}。

14、{\textbf{2018年5月，全国有16个地区已经开展工程建设项目审批制度改革试点}}。真正让``放管服''发挥效用，除了各个审批环节、审批事项``瘦身''，还需要整个审批体系打破梗阻，实现``血脉相通''。此次工程建设项目审批制度改革，通过``一张蓝图、一个系统、一个窗口、一张表单、一套机制''来构建完善整个审批体系。此次改革还强调要对中介和公共服务机构加强管理。中介服务和市政公用服务虽然不属于政府行政审批，但却是工程建设项目审批流程中的重要部分，也是企业和群众反映比较集中的环节。住建部表示，要下大力气全面整顿规范中介和市政公用市场，要求所有中介机构和市政公用服务单位明确服务标准和办事流程，规范服务收费和时限，用信息化手段对中介服务办理时限、服务质量、收费情况进行全方位、全过程监督。

15、中共中央总书记习近平向柬埔寨人民党主席洪森致贺电，{\textbf{祝贺其领导柬埔寨人民党在第六届国会选举中获胜}}。

16、从国家医保局了解到，{\textbf{全国跨省异地就医定点医疗机构数已超过1万家，直接结算近60万人次}}。

17、{\textbf{中共中央政治局常务委员会8月16日召开会议，听取关于吉林长春长生公司问题疫苗案件调查及有关问责情况的汇报。中共中央总书记习近平主持会议并发表重要讲话。}}会议指出，这起问题疫苗案件发生以来，习近平总书记高度重视，多次作出重要指示，要求立即查清事实真相，严肃问责，依法从严处理，坚决守住安全底线，全力保障群众切身利益和社会稳定大局。在党中央坚强领导下，国务院多次召开会议研究，派出调查组进行调查，目前已基本查清案件情况和有关部门及干部履行职责情况。　会议强调，疫苗关系人民群众健康，关系公共卫生安全和国家安全。这起问题疫苗案件是一起疫苗生产者逐利枉法、违反国家药品标准和药品生产质量管理规范、编造虚假生产检验记录、地方政府和监管部门失职失察、个别工作人员渎职的严重违规违法生产疫苗的重大案件，情节严重，性质恶劣，造成严重不良影响，既暴露出监管不到位等诸多漏洞，也反映出疫苗生产流通使用等方面存在的制度缺陷。要深刻汲取教训，举一反三，重典治乱，去疴除弊，加快完善疫苗药品监管长效机制，坚决守住公共安全底线，坚决维护最广大人民身体健康。

18、国务院总理李克强8月16日主持召开国务院常务会议，听取吉林长春长生公司问题疫苗案件调查情况汇报并作出相关处置决定；部署以改革举措破除民间投资和民营经济发展障碍，激发经济活力和动力。

19、8月17日，国家医保局发布2018年抗癌药医保准入专项谈判药品范围的通告，\textbf{{18种抗癌药纳入2018年医保准入谈判范围}}。

20、8月17日电，国家知识产权局和军委装备发展部共同确定江苏省、福建省、山东省、湖南省、广东省、重庆市、四川省、陕西省、甘肃省、上海市闵行区、山东省烟台市、湖南省长沙市、四川省成都市为首批知识产权军民融合试点地方，试点期限为期3年。

21、8月17日电，{\textbf{十三届全国政协第八次双周协商座谈会17日在京召开}}，中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持会议并讲话。他强调，培养造就一支懂农业、爱农村、爱农民的``三农''工作队伍，是以习近平同志为核心的中共中央作出的重大决策部署，是实施乡村振兴战略的重要支撑。

22、8月18日电，{\textbf{2年期国债期货17日在中国金融期货交易所成功挂牌上市，标志着我国已基本形成覆盖短中长期的国债期货产品体系}}。

23、{\textbf{中央军委党的建设会议8月17日至19日在北京召开。}}中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席会议并发表重要讲话。他强调，全面加强新时代我军党的领导和党的建设工作，是推进党的建设新的伟大工程的必然要求，是推进强国强军的必然要求。全军要全面贯彻新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神，深入贯彻新时代党的强军思想，落实新时代党的建设总要求，落实新时代党的组织路线，坚持党对军队绝对领导，坚持全面从严治党，坚持聚焦备战打仗，全面提高我军加强党的领导和党的建设工作质量，为实现党在新时代的强军目标、完成好新时代军队使命任务提供坚强政治保证。

24、{\textbf{国家主席习近平8月20日在钓鱼台国宾馆会见马来西亚总理马哈蒂尔。}}习近平欢迎马哈蒂尔访华，赞赏马来西亚新政府和马哈蒂尔本人高度重视中马关系，赞赏马哈蒂尔多次表示视中国为发展机遇并支持``一带一路''倡议，赞赏马哈蒂尔为推动亚洲区域合作作出的重要贡献。

25、外交部发言人陆慷8月20日宣布：2018年中非合作论坛北京峰会将于9月3日至4日在北京举行。{\textbf{本次峰会主题为``合作共赢，携手构建更加紧密的中非命运共同体''。中国国家主席习近平将主持峰会并举行相关活动。中非合作论坛非方成员领导人将应邀与会，有关非洲地区组织和国际组织代表将出席峰会有关活动}}。

26、今年夏粮呈现``面积稳定、单产略减、总体丰收''的局面，产量达到2774亿斤，同比减少61亿斤，夏粮总产量仍处于历史高位。眼下，南方早稻收获已全部结束，早稻呈现丰收趋势。据农业农村部农情调度，目前全国秋粮作物长势总体正常，东北粳稻和南方晚稻长势好于上年，东北局部地区前期因旱迟播的玉米，后期光温水匹配较好，生育过程已与常年同期相当。另据农业农村部数据，全国畜禽水产品产销总体宽松，上半年猪牛羊禽肉产量3995万吨，同比增长0.9\%。其中，生猪存栏4.09亿头，同比下降1.8\%；生猪出栏3.34亿头，同比增长1.2\%；猪肉产量2614万吨，同比增长1.4\%。水产品总产量达到2740万吨，同比增长0.86\%。总体上，农业生产呈现五谷丰登、六畜兴旺的态势。

27、{\textbf{全国宣传思想工作会议8月21日至22日在北京召开。}}中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席会议并发表重要讲话。他强调，完成新形势下宣传思想工作的使命任务，必须以新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神为指导，增强``四个意识''、坚定``四个自信''，自觉承担起举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象的使命任务，坚持正确政治方向，在基础性、战略性工作上下功夫，在关键处、要害处下功夫，在工作质量和水平上下功夫，推动宣传思想工作不断强起来，促进全体人民在理想信念、价值理念、道德观念上紧紧团结在一起，为服务党和国家事业全局作出更大贡献。习近平指出，中国特色社会主义进入新时代，必须把统一思想、凝聚力量作为宣传思想工作的中心环节。当前，我国发展形势总的很好，我们党要团结带领人民实现党的十九大确定的战略目标，夺取中国特色社会主义新胜利，更加需要坚定自信、鼓舞斗志，更加需要同心同德、团结奋斗。我们必须把人民对美好生活的向往作为我们的奋斗目标，既解决实际问题又解决思想问题，更好强信心、聚民心、暖人心、筑同心。我们必须既积极主动阐释好中国道路、中国特色，又有效维护我国政治安全和文化安全。我们必须坚持以立为本、立破并举，不断增强社会主义意识形态的凝聚力和引领力。我们必须科学认识网络传播规律，提高用网治网水平，使互联网这个最大变量变成事业发展的最大增量。

28、{\textbf{首届中国国际智能产业博览会8月23日在重庆市开幕，国家主席习近平向会议致贺信。}}习近平强调，中国高度重视创新驱动发展，坚定贯彻新发展理念，加快推进数字产业化、产业数字化，努力推动高质量发展、创造高品质生活。中国愿积极参与数字经济国际合作，同各国携手推动数字经济健康发展，为世界经济增长培育新动力、开辟新空间。本次会议以``智能化：为经济赋能，为生活添彩''为主题，体现了世界经济发展的趋势，体现了各国人民对美好生活的期盼。希望与会代表深化交流合作，智汇八方、博采众长，共同推动数字经济发展，为构建人类命运共同体贡献智慧和力量。

29、{\textbf{习近平8月24日主持召开中央全面依法治国委员会第一次会议并发表重要讲话。}}他强调，全面依法治国具有基础性、保障性作用，在统筹推进伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，全面建设社会主义现代化国家的新征程上，要加强党对全面依法治国的集中统一领导，坚持以全面依法治国新理念新思想新战略为指导，坚定不移走中国特色社会主义法治道路，更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用。

30、8月25日7时52分，{\textbf{我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭以``一箭双星''方式成功发射第三十五、三十六颗北斗导航卫星，两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，也是我国北斗三号全球系统第十一、十二颗组网卫星。}}

31、{\textbf{近日，中共中央印发了修订后的《中国共产党纪律处分条例》}}，通知强调，《条例》全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大精神，以党章为根本遵循，将党的纪律建设的理论、实践和制度创新成果，以党规党纪形式固定下来，着力提高纪律建设的政治性、时代性、针对性。严明政治纪律和政治规矩，把坚决维护习近平总书记党中央的核心、全党的核心地位，坚决维护党中央权威和集中统一领导作为出发点和落脚点，将党章和《关于新形势下党内政治生活的若干准则》等党内法规的要求细化具体化。坚持问题导向，针对管党治党存在的突出问题扎紧笼子，实现制度的与时俱进，使全面从严治党的思路举措更加科学、更加严密、更加有效。

32、中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平近日作出重要指示指出，我国学生近视呈现高发、低龄化趋势，严重影响孩子们的身心健康，这是一个关系国家和民族未来的大问题，必须高度重视，不能任其发展。习近平指示有关方面，要结合深化教育改革，拿出有效的综合防治方案，并督促各地区、各有关部门抓好落实。习近平强调，全社会都要行动起来，共同呵护好孩子的眼睛，让他们拥有一个光明的未来。

33、8月25日7时52分，{\textbf{我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭以``一箭双星''方式成功发射第三十五、三十六颗北斗导航卫星，两颗卫星属于中圆地球轨道卫星，也是我国北斗三号全球系统第十一、十二颗组网卫星}}。

34、{\textbf{8月29日，2018中国民营企业500强峰会在沈阳举办。}}峰会以``提振发展信心实现高质量发展''为主题，揭晓了``2018中国民营企业500强''系列榜单，并发布了关于中国民营企业500强的调研分析报告。分析报告显示，此次中国民营企业500强入围门槛达156.84亿元。我国民营经济发展呈现出产业结构持续优化，自主创新能力不断增强，营商环境明显改善等亮点。

35、习近平对黄群等3名同志壮烈牺牲作出重要指示指出，\textbf{{黄群、宋月才、姜开斌三位同志面对台风和巨浪，挺身而出、英勇无惧，为保护国家重点试验平台壮烈牺牲，用实际行动诠释了共产党员对党忠}}

\textbf{{诚、恪尽职守、不怕牺牲的优秀品格，用宝贵生命践行了共产党员``随时准备为党和人民牺牲一切''的初心和誓言，他们是共产党员的优秀代表、时代楷模。习近平强调，广大党员干部要以黄群、}}

\textbf{{宋月才、姜开斌同志为榜样，坚定理想信念，不忘初心、牢记使命，履职尽责、许党报国，为实现``两个一百年''奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献智慧和力量}}。

36、中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平8月27日在北京人民大会堂出席推进``一带一路''建设工作5周年座谈会并发表重要讲话强调，{\textbf{共建``一带一路''顺应了全球治理体系变革的内在要求，彰显了同舟共济、权责共担的命运共同体意识，为完善全球治理体系变革提供了新思路新方案。我们要坚持对话协商、共建共享、合作共赢、交流互鉴，同沿线国家谋求合作的最大公约数，推动各国加强政治互信、经济互融、人文互通，一步一个脚印推进实施，一点一滴抓出成果，推动共建``一带一路''走深走实，造福沿线国家人民，推动构建人类命运共同体}}。

37、国家主席习近平8月30日在人民大会堂同科特迪瓦总统瓦塔拉举行会谈。{\textbf{两国元首一致同意，推动中科关系迈向更高水平，实现互利共赢}}。

38、国家主席习近平8月30日在人民大会堂同塞拉利昂总统比奥举行会谈。{\textbf{两国元首一致同意，巩固友好互信，扩大务实合作，将中塞全面战略合作伙伴关系不断推向前进，更好造福两国人民}}。
