1、俄罗斯国防部8月30日发布消息称，俄海军与空天军将于9月1日至8日在地中海举行大规模军事演习，将有超过25艘舰船和约30架飞机参加演习，俄海军总司令科罗廖夫负责指挥。{\textbf{这是俄罗斯自2015年参与在叙利亚境内打击极端武装以来，在地中海部署的最强大海军力量。俄波罗的海舰队前司令弗拉基米尔·瓦卢耶夫表示，俄正在释放明确信号：反对别国侵略叙利亚，反对美国及北约国家可能以``化武''为借口对叙利亚政府军实施军事打击}}。

2、燃烧了16天的亚运圣火，在朋加诺体育场缓缓熄灭，{\textbf{第十八届亚洲运动会于9月2日晚在印度尼西亚雅加达落幕}}。来自亚洲45个国家和地区的1.13万名运动员参加了本届亚运会40个大项、465个小项的角逐。中国体育代表团在闭幕式上的旗手是轮滑运动员郭丹。中国体育代表团在本次亚运会上共获得132金、92银、65铜，共计289枚奖牌，在金牌榜和奖牌榜均位列第一。日本代表团以75金、56银、74铜的成绩位列第二。韩国代表团以49金、58银、70铜的成绩位列第三。第十九届亚运会将于2022年在中国杭州举办，在主题为``庆祝''与``感谢''的闭幕式中，杭州市市长徐立毅接过了亚奥理事会会旗，标志着亚运会正式进入``杭州时间''。一场短暂而精彩的文艺表演将杭州这座凝聚了古老与现代的城市完美展现在亚洲各地的观众面前。``绿色、智能、节俭、文明''，这是杭州对2022年亚运会的承诺。亚运会告别雅加达，2022年，杭州见。

3、{\textbf{9月1日从中非发展基金获悉：该基金规模已达到100亿美元}}。截至目前，中非发展基金累计决定对非洲36个国家的90多个项目投资超过46亿美元，投资遍及基础设施、产能装备、农业民生、能源资源开发等各个领域。

4、{\textbf{位于里约热内卢市北区、拥有2000万件藏品的巴西国家博物馆当地时间9月2日晚发生火灾。该馆今年6月刚刚举行成立200周年庆典，是巴西历史最悠久的博物馆，也是拉丁美洲最大的自然历史博物馆之一}}。

5、我国与毛里求斯于9月2日结束{\textbf{中毛自由贸易协定谈判，这一协定是我国与非洲国家商签的首个自贸协定，下一步双方将为最终签署协定做好准备}}。

6、{\textbf{日前，德国政府通过了《2018年度税法》草案。该法案将于2019年正式生效}}，旨在确保在线零售商尤其是境外商户履行其在德国的增值税义务，杜绝偷税漏税行为。

7、9月9日，{\textbf{朝鲜在平壤金日成广场举行盛大阅兵式和群众花车游行，热烈庆祝国庆70周年}}。

8、9月9日，为期6天的2018年联合国气候变化曼谷谈判在泰国落下帷幕，此次会议是今年12月在波兰卡托维兹召开的第二十四届联合国气候变化大会的筹备会议，共有178个缔约方和140个非政府组织参加。{\textbf{《联合国气候变化框架公约》秘书处执行秘书埃斯皮诺萨在会后表示，此次会议在应对气候变化的一些议题上，取得了不同程度的进展，各方还需在未来几周加快谈判进度}}。

9、{\textbf{亚洲金融合作协会（亚金协）2018年度主论坛------东京金融高峰论坛9月10日在东京举行}}，本次论坛由亚金协与三菱日联银行、瑞穗银行、三井住友银行联合举办。来自近20个国家和地区的金融机构、金融监管机构代表300余人围绕主题``新兴产业发展背景下的金融创新与合作''畅所欲言，为亚洲乃至全球经济金融的稳健发展开拓新思路、探索新路径。

10、9月11日上午，一场规模空前的中俄战略级联合战役演练，在俄罗斯后贝加尔边疆区楚戈尔训练场拉开帷幕。至此，备受关注的``东方-2018''战略演习渐入高潮阶段，中俄两军官兵将在未来几天里密切协同完成预定演习任务。``东方-2018''战略演习是自1981年苏联``西方-81''演习以来俄罗斯规模最大的军事演习，俄军参演人员超过30万，参演装备3.6万台（辆）、各种飞机1000余架、舰船近80艘，堪称``史无前例''。

11、{\textbf{9月10日，第七十二届联大通过了77国集团提交的非洲发展新伙伴关系和非洲冲突起因决议，重申了``合作共赢''和``人类命运共同体''理念}}。

12、在欧洲的智能手机市场趋于饱和之际，中国智能手机销售实现了意想不到的逆势增长。国际数据公司（IDC）发布的最新数据显示，{\textbf{华为凭借24.8\%的市场份额，成为欧洲市场上第二大手机供应商，超过了苹果公司的22.5\%。而小米手机登陆欧洲不到一年，迅速占领了3.8\%的市场份额，成为欧洲第四大手机供应商}}。短短8年间，以华为、小米、一加、欧珀等为代表的中国品牌智能手机受到了欧洲消费者的热捧。\\

13、9月12日晚，南苏丹冲突各方在埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴签署最终和平协议，标志着南苏丹自2013年底爆发的内战宣告结束。当天，{\textbf{南苏丹总统基尔和苏丹各反对派领导人分别在最终和平协议上签字，苏丹总统巴希尔、乌干达总统穆塞维尼等地区国家领导人作为协议担保方同时签署协议}}。

14、英国时装协会近日宣布，{\textbf{2018年伦敦时装周将全面禁止使用皮草，成为全球首个弃用皮草的知名时装周}}。

15、{\textbf{9月13日，德国宣布与意大利在难民问题上取得突破，双方就签署难民返还协议达成一致}}。协议规定，今后德国将有权把在德国与奥地利边境截获的所谓``二次移民''（已在意大利登记过避难申请的难民）遣送回意大利。作为交换条件，德国每遣送一人回意大利，便有义务从意大利接收一名其从海上救起的新难民。此前，德国已经与希腊和西班牙达成了内容相近的协议。

16、{\textbf{第十五届中国---东盟博览会、中国---东盟商务与投资峰会15日在广西南宁闭幕}}。据悉，本届中国---东盟博览会展览总面积12.4万平方米，总展位数6600个，参展企业2780家，比上届增长2.6\%，
8个东盟国家包馆。会期举办贸易投资促进活动91场，投资合作项目涵盖中国20多个省区与东盟及欧美等10多个国家。东盟国家的农产品、生活消费品、轻工工艺品，中国的工程机械、食品包装机械、电力设备、卫生洁具等商品成交踊跃。

17、{\textbf{首届中国---巴西研讨会近日在巴西圣保罗市开幕}}。与会的巴西专家及商界人士表示，期待以首届中国国际进口博览会为契机，与中国合作伙伴签订长效合作协议，扩大向中国市场出口优质产品，推进两国经贸合作向纵深发展。

18、{\textbf{第七十五届威尼斯电影节日前在意大利水城威尼斯举行}}。威尼斯电影节创办于1932年，是世界上历史最悠久的电影节，与戛纳电影节、柏林电影节并称为欧洲三大电影节。

19、9月17日，生态环境部与联合国环境署联合召开2018年中国国际保护臭氧层日纪念大会。{\textbf{生态环境部有关负责人表示，通过不懈努力，中国累计淘汰消耗臭氧层物质（ODS）约28万吨，占发展中国家淘汰量一半以上}}。

20、9月16日，厄立特里亚总统伊萨亚斯与埃塞俄比亚总理阿比在沙特阿拉伯国王萨勒曼主持下，在沙特海滨城市吉达签署了和平协议。{\textbf{联合国官网评论称，该协议结束了双方持续数十年的冲突，是一份``历史性的和平协议''}}。

21、{\textbf{9月18日至20日，韩国总统文在寅访问朝鲜，与朝鲜国务委员会委员长金正恩在平壤举行今年以来的第三次会晤。朝韩两国领导人19日签署《9月平壤共同宣言》}}，就改善发展相互关系、缓和地区军事紧张、推动半岛无核化与和谈进程达成新的重要共识。两国同时签署《〈板门店宣言〉军事领域履行协议》，决定将积极采取实质性措施，消除朝鲜半岛战争威胁，把朝鲜半岛建设成``永久的和平地带''。朝韩领导人还就军事、经济、文化、体育等领域交流合作达成诸多共识。金正恩委员长表示，《9月平壤共同宣言》使北南关系更上台阶，促使半岛成为稳固的和平安全地带、让半岛和平繁荣的时代更早到来。文在寅总统认为，南北首次就无核化方案达成协议，``这是很有意义的成果''。

22、9月21日，中国外交部副部长郑泽光召见美国驻华大使布兰斯塔德，就美方援引美国国内法，对中国中央军委装备发展部及其负责人实施制裁提出严正交涉和抗议。9月22日晚，中央军委国际军事合作办公室副主任黄雪平召见美国驻华使馆代理国防武官孟绩伟，就美方宣布对中国中央军委装备发展部及该部负责人实施制裁提出严正交涉和抗议。

23、{\textbf{中国驻瑞典大使馆9月22日就瑞典电视台21日播出辱华节目提出强烈抗议}}。中国大使馆发言人当天发表谈话指出，21日晚，瑞典电视台``瑞典新闻''栏目播出恶劣辱华节目，该栏目主持人耶斯佩尔·伦达尔``发表恶毒侮辱攻击中国和中国人的言论，我们对此予以强烈谴责，已向瑞典电视台提出强烈抗议''。

24、由中国交通建设股份有限公司承建的内罗毕---马拉巴标轨铁路（内马铁路）项目第一期恩贡隧道9月24日实现贯通。据悉，恩贡隧道全长约4.5公里，是目前东非地区最长的铁路隧道。{\textbf{它的建成标志着内马铁路项目第一期取得了突破性进展}}。

25、{\textbf{土耳其总统埃尔多安9月27日至29日对德国进行国事访问，这是其2014年连任总统后首次访问德国}}。德国总理默克尔28日与埃尔多安在会晤后的新闻发布会上表示，双方在很多问题上``达成一致''。双方均表达了希望进一步加强双边关系的意愿。
